(this.webpackJsonposadawiedzy=this.webpackJsonposadawiedzy||[]).push([[0],Array(47).concat([function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/triangle.a9ae3180.svg"},,,,,,,,,function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/logo.9c9125fe.png"},,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainHeroMobile.cfbb15d9.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainHeroDesktop.a89aee90.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainHeroSuperDesktop.ac1557f2.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainIcon1.59f25998.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainIcon2.3c16770d.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainIcon3.ee7b6037.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/mainIcon4.c55ce2aa.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroMobile.c6727e9a.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroDesktop.f029fa96.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroSuperDesktop.f8a9fac3.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.aeb76194.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.33bee423.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.cb186375.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.0c30c351.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/5.d5bd3fbe.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.0328e4ec.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.f8dd7e5b.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.a0904e92.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.6dde700e.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.16bc4e8e.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.8015235a.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.6df4e447.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.53347db2.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.35aa560d.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.b4d9989c.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.c7526bf8.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.172067db.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.dac7fe1b.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.7089b80f.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.0d3dec3b.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.0926831f.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.e073aad7.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.c229d74e.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.63b362a2.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.e3c5b3c1.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.f66e61a4.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.c4f24270.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.2be0e613.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.efaa291f.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.3a90101b.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.18f607f6.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.09a02b2c.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.29860edd.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/5.6ab7b28d.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.f1724b78.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.030b8f90.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.f33bab8d.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.ecd4a566.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/5.64b2cc66.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.c1a299f6.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.797b43b9.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.1b2133b1.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.e2274a09.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.33861d30.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.5521581f.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.4bf9a75e.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.56c106f9.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.da7f6735.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.385d63e4.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.894ab640.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.83349726.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.ea37ee11.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.e04d7141.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.7750107e.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.9c9b0866.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.310c108f.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.56795efa.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.6385eadb.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.5eeb8bd2.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.39784e2b.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.87449223.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.1d9d7ac1.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.374523e7.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.fbd2fb6f.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.f658c53c.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.421a04c0.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.5e28a0fc.JPG"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/5.23d8eaac.JPG"},,,,,,,,,,,,,function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.0ac80ffc.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.7306701c.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.97d1b510.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.8748a848.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/5.db97dc6d.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/6.d7ef5b87.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/7.8694871f.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/8.87650238.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/1.cdcd188b.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/2.faee968a.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/3.59c12253.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/4.6edbc771.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/5.f9d75a75.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/6.5b2b549b.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/7.9f487618.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/8.0fa27061.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroPhysicsMobile.7d89f1ae.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroPhysicsDesktop.163bf346.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroPhysicsSuperDesktop.e0fe1daa.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinors-wb.736540a9.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinors-tik-tok.d57e7ef6.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinors-yt.a405e9ca.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinors-fb.4eecc233.svg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinorsLogo.6dd52eec.png"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinorsSlider1.bfdb4d8b.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinorsSlider2.a7571e41.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/forMinorsSlider3.f2a2973e.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroForMinorsMobile.8f0dd299.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroForMinorsDesktop.3dd5c8c5.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroForMinorsSuperDesktop.6865a580.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pascoLogo.3a521020.png"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pascoSlider1.0fa19dd5.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pascoSlider2.a8b9f771.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pascoSlider3.d6e0f561.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroPascoMobile.c1cad871.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroPascoDesktop.4c6bc3e8.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/heroPascoSuperDesktop.1761104e.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/ir1.53dfe7e1.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/ir2.753a2c93.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/ir3.642cd1f0.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/nz1.71dd9566.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/nz2.d11ec9b3.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/nz3.f6de20b1.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/bp1.577e7d30.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/bp2.4d58b382.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/bp3.c3477d16.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/as1.73dd49bb.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/as2.9e8d37f0.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/as3.b4af4f07.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/wm1.3e58136e.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/wm2.f8c962db.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/wm3.96f40646.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pr1.6a5a3d31.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pr2.393876f1.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/pr3.d18c6de4.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/cz1.2f2bf7fe.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/cz2.15ad70e8.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/cz3.29c0b160.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/bookBig.9e65e651.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/bookSmall.e4388e5f.jpg"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/umowa-oboz.cf59bd47.pdf"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/Regulamin-obozu-naukowego.30d2336c.pdf"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/opinia-nauczyciela-matematyki-fizyki.65523448.pdf"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/rozklad-dnia.af99c70f.pdf"},function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/karta-uczestnika.7ecd9cd1.pdf"},,function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/theboldfont.a1e62992.ttf"},,,,,,,,,,,function(e,a,t){e.exports=t(528)},,,,,function(e,a,t){},,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e,a,t){"use strict";t.r(a);var n=t(0),i=t.n(n),o=t(22),c=t.n(o),r=t(4),l=t(6),s=(t(336),t(163)),m=t.n(s),d=(t(337),t(56)),z=t.n(d),u=t(164),w=t.n(u),p=t(165),y=t.n(p),k=t(166),b=t.n(k),h=t(167),j=t.n(h),E=t(168),g=t.n(E),f=t(169),_=t.n(f),N=t(170),v=t.n(N);var x=()=>{const[e,a]=Object(n.useState)(window.innerWidth);if(e<=768)var t=w.a;else t=e<=1920?y.a:b.a;const o=()=>{a(window.innerWidth)};return Object(n.useEffect)(()=>{window.addEventListener("resize",o)}),i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("div",{className:"main"},i.a.createElement("div",{className:"main-img",style:{background:"url(".concat(t,") 28% center no-repeat")}},i.a.createElement("div",{className:"main-text"},i.a.createElement("h1",{className:"main-header","data-aos":"fade-up"},"OSADA WIEDZY"),i.a.createElement("p",{className:"main-text--mobile","data-aos":"fade-up"},"przestrze\u0144 edukacyjnych inicjatyw dla dzieci,",i.a.createElement("br",null),"m\u0142odzie\u017cy i nauczycieli zwi\u0105zanych ",i.a.createElement("br",null),"z przedmiotami \u015bcis\u0142ymi"),i.a.createElement("p",{className:"main-text--desktop","data-aos":"fade-up"},"przestrze\u0144 edukacyjnych inicjatyw dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i nauczycieli ",i.a.createElement("br",null),"zwi\u0105zanych z przedmiotami \u015bcis\u0142ymi"))),i.a.createElement("div",{className:"main-links"},i.a.createElement(r.b,{to:"/oboz","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("h3",{className:"main-link--header"},"OB\xd3\u017b NAUKOWY"),i.a.createElement("p",null,"wyj\u0105tkowy ob\xf3z naukowy, przestrze\u0144 budowania relacji, rozwijania pasji i zainteresowa\u0144"),i.a.createElement("img",{src:j.a,alt:"Przejd\u017a na storn\u0119 obozu naukowego 'Osada Wiedzy'"}))),i.a.createElement(r.b,{to:"/fizyka-po-godzinach","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("h3",null,"FIZYKA ",i.a.createElement("br",{className:"br"}),"PO GODZINACH"),i.a.createElement("p",null,"zaj\u0119cia pozalekcyjne dedykowane uczniom szk\xf3\u0142 podstawowych oraz ponadpodstawowych"),i.a.createElement("img",{src:g.a,alt:"Przejd\u017a na storn\u0119 obozu naukowego 'Osada Wiedzy'"})))),i.a.createElement(r.b,{to:"/pasco","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("h3",{className:"main-link--header"},"PASCO"),i.a.createElement("p",null,"urz\u0105dzenia cyfrowe do pomiar\xf3w i analiz podczas do\u015bwiadcze\u0144 na lekcjach przedmiot\xf3w przyrodniczych"),i.a.createElement("img",{src:_.a,alt:"Przejd\u017a na storn\u0119 obozu naukowego 'Osada Wiedzy'"})))),i.a.createElement(r.b,{to:"/fizyka-dla-nieletnich","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("div",{className:"main-link"},i.a.createElement("h3",null,"FIZYKA",i.a.createElement("br",{className:"br"})," DLA NIELETNICH"),i.a.createElement("p",null,"system unikalnych dzia\u0142a\u0144 medialnych o charakterze popularnonaukowym"),i.a.createElement("img",{src:v.a,alt:"Przejd\u017a na storn\u0119 obozu naukowego 'Osada Wiedzy'"})))))))};function P(){var e=Object(l.f)().pathname;return Object(n.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[e]),null}var W=({footerBottom:e})=>i.a.createElement("div",{className:e?"footer footer-bottom":"footer"},i.a.createElement("div",{className:"footer-sections"},i.a.createElement("div",{className:"footer-section"},i.a.createElement("h2",null,"KONTAKT"),i.a.createElement("p",null,"kontakt@osadawiedzy.pl"),i.a.createElement("p",null,"ul. D\u0142uga 24A",i.a.createElement("br",null),"84-353 L\u0119bork-Mosty"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Ob\xf3z naukowy, ",i.a.createElement("br",null),"Fizyka po godzinach")),i.a.createElement("p",null,"Natalia Zara\u0144ska ",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("a",{href:"tel+601069863"},"601-069-863")),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Pasco, ",i.a.createElement("br",null),"Fizyka dla nieletnich")),i.a.createElement("p",null,"Ignacy Rejmak ",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("a",{href:"tel+663056976"},"663-056-976"))),i.a.createElement("div",{className:"footer-section"},i.a.createElement("h2",null,"\u015aLED\u0179 NAS"),i.a.createElement("a",{href:"//facebook.com/osadawiedzy/"},i.a.createElement("svg",{width:"32",height:"32",viewBox:"0 0 32 32",fill:"none",xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",className:"footer-social footer-social--fb"},i.a.createElement("path",{"fill-rule":"evenodd","clip-rule":"evenodd",d:"M0 16C0 7.16344 7.16344 0 16 0C24.8366 0 32 7.16344 32 16C32 24.8366 24.8366 32 16 32C7.16344 32 0 24.8366 0 16ZM16 8C20.4 8 24 11.6 24 16C24 20 21.1 23.4 17.1 24V18.3H19L19.4 16H17.2V14.5C17.2 13.9 17.5 13.3 18.5 13.3H19.5V11.3C19.5 11.3 18.6 11.1 17.7 11.1C15.9 11.1 14.7 12.2 14.7 14.2V16H12.7V18.3H14.7V23.9C10.9 23.3 8 20 8 16C8 11.6 11.6 8 16 8Z",fill:"#A8A8A8"}))),i.a.createElement("a",{href:"//instagram.com/osadawiedzy_pl/"},i.a.createElement("svg",{width:"32",height:"32",viewBox:"0 0 32 32",fill:"none",xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",className:"footer-social footer-social--ig"},i.a.createElement("path",{d:"M16 18.8C14.5 18.8 13.2 17.6 13.2 16C13.2 14.5 14.4 13.2 16 13.2C17.5 13.2 18.8 14.4 18.8 16C18.8 17.5 17.5 18.8 16 18.8Z",fill:"#A8A8A8"}),i.a.createElement("path",{"fill-rule":"evenodd","clip-rule":"evenodd",d:"M19.4 9.2H12.6C11.8 9.3 11.4 9.4 11.1 9.5C10.7 9.6 10.4 9.8 10.1 10.1C9.86261 10.3374 9.75045 10.5748 9.61489 10.8617C9.57916 10.9373 9.5417 11.0166 9.5 11.1C9.48453 11.1464 9.46667 11.1952 9.44752 11.2475C9.34291 11.5333 9.2 11.9238 9.2 12.6V19.4C9.3 20.2 9.4 20.6 9.5 20.9C9.6 21.3 9.8 21.6 10.1 21.9C10.3374 22.1374 10.5748 22.2495 10.8617 22.3851C10.9374 22.4209 11.0165 22.4583 11.1 22.5C11.1464 22.5155 11.1952 22.5333 11.2475 22.5525C11.5333 22.6571 11.9238 22.8 12.6 22.8H19.4C20.2 22.7 20.6 22.6 20.9 22.5C21.3 22.4 21.6 22.2 21.9 21.9C22.1374 21.6626 22.2495 21.4252 22.3851 21.1383C22.4209 21.0626 22.4583 20.9835 22.5 20.9C22.5155 20.8536 22.5333 20.8048 22.5525 20.7525C22.6571 20.4667 22.8 20.0762 22.8 19.4V12.6C22.7 11.8 22.6 11.4 22.5 11.1C22.4 10.7 22.2 10.4 21.9 10.1C21.6626 9.86261 21.4252 9.75045 21.1383 9.61488C21.0627 9.57918 20.9833 9.54167 20.9 9.5C20.8536 9.48453 20.8048 9.46666 20.7525 9.44752C20.4667 9.3429 20.0762 9.2 19.4 9.2ZM16 11.7C13.6 11.7 11.7 13.6 11.7 16C11.7 18.4 13.6 20.3 16 20.3C18.4 20.3 20.3 18.4 20.3 16C20.3 13.6 18.4 11.7 16 11.7ZM21.4 11.6C21.4 12.1523 20.9523 12.6 20.4 12.6C19.8477 12.6 19.4 12.1523 19.4 11.6C19.4 11.0477 19.8477 10.6 20.4 10.6C20.9523 10.6 21.4 11.0477 21.4 11.6Z",fill:"#A8A8A8"}),i.a.createElement("path",{"fill-rule":"evenodd","clip-rule":"evenodd",d:"M0 16C0 7.16344 7.16344 0 16 0C24.8366 0 32 7.16344 32 16C32 24.8366 24.8366 32 16 32C7.16344 32 0 24.8366 0 16ZM12.6 7.7H19.4C20.3 7.8 20.9 7.9 21.4 8.1C22 8.4 22.4 8.6 22.9 9.1C23.4 9.6 23.7 10.1 23.9 10.6C24.1 11.1 24.3 11.7 24.3 12.6V19.4C24.2 20.3 24.1 20.9 23.9 21.4C23.6 22 23.4 22.4 22.9 22.9C22.4 23.4 21.9 23.7 21.4 23.9C20.9 24.1 20.3 24.3 19.4 24.3H12.6C11.7 24.2 11.1 24.1 10.6 23.9C10 23.6 9.6 23.4 9.1 22.9C8.6 22.4 8.3 21.9 8.1 21.4C7.9 20.9 7.7 20.3 7.7 19.4V12.6C7.8 11.7 7.9 11.1 8.1 10.6C8.4 10 8.6 9.6 9.1 9.1C9.6 8.6 10.1 8.3 10.6 8.1C11.1 7.9 11.7 7.7 12.6 7.7Z",fill:"#A8A8A8"}))))),i.a.createElement("div",{className:"footer-copyright"},i.a.createElement("p",null,"Osada Wiedzy",i.a.createElement("br",null),"\xa9 copyright 2022"))),C=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(P,null),i.a.createElement(r.b,{to:"/"},i.a.createElement("img",{className:"main-logo",src:z.a,alt:"Logo"})),i.a.createElement(x,null),i.a.createElement(W,null))};var S=()=>i.a.createElement("div",{className:"mobile-menu"},i.a.createElement("span",{className:"mobile-menu__cross"},i.a.createElement("span",{className:"mobile-menu__cross__line"})),i.a.createElement("div",{className:"mobile-menu__links"},i.a.createElement(r.b,{to:"/"},"STRONA G\u0141\xd3WNA"),i.a.createElement(r.b,{to:"/historia"},"HISTORIA"),i.a.createElement(r.b,{to:"/oferta"},"OFERTA"),i.a.createElement(r.b,{to:"/zespol"},"ZESP\xd3\u0141"),i.a.createElement(r.b,{to:"/rekomendacje"},"REKOMENDACJE"),i.a.createElement(r.b,{to:"/do-pobrania"},"DO POBRANIA"),i.a.createElement("a",{href:"//osadawiedzyy.blogspot.com/"},"BLOG")));var O=()=>(Object(n.useEffect)(()=>{const e=document.querySelector(".hamburger"),a=document.querySelector(".hamburger__inner"),t=document.querySelector(".hamburger__blackInner"),n=document.querySelector(".mobile-menu"),i=document.querySelector(".mobile-menu__cross"),o=document.querySelector("nav");e.addEventListener("click",()=>{n.style.transform="translateX(0)"}),i.addEventListener("click",()=>{n.style.transform="translateX(-100vw)"}),window.addEventListener("scroll",()=>{0===window.pageYOffset?(o.style.background=t?"white":"none",a?a.style.background="white":t.style.background="black"):(o.style.background="white",a?a.style.background="black":t.style.background="black")})}),null),G=function(e){e.isHero;return i.a.createElement("div",{className:"menu-desktop"},i.a.createElement("ul",{className:"menu-ul"},i.a.createElement("li",null,i.a.createElement(r.b,{className:"menu-link",to:"/"},"STRONA G\u0141\xd3WNA")),i.a.createElement("li",null,i.a.createElement(r.b,{className:"menu-link",to:"/historia"},"HISTORIA")),i.a.createElement("li",null,i.a.createElement(r.b,{className:"menu-link",to:"/oferta"},"OFERTA")),i.a.createElement("li",null,i.a.createElement(r.b,{className:"menu-link",to:"/zespol"},"ZESP\xd3\u0141")),i.a.createElement("li",null,i.a.createElement(r.b,{className:"menu-link",to:"/rekomendacje"},"REKOMENDACJE")),i.a.createElement("li",null,i.a.createElement(r.b,{className:"menu-link",to:"/do-pobrania"},"DO POBRANIA")),i.a.createElement("li",null,i.a.createElement("a",{className:"menu-link",href:"//osadawiedzyy.blogspot.com"},"BLOG"))))};var M=({isHero:e})=>i.a.createElement("nav",null,i.a.createElement(P,null),i.a.createElement(r.b,{to:"/",className:"nav-logo"},i.a.createElement("img",{className:"main-logo",src:z.a,alt:"Logo"})),i.a.createElement("button",{className:"hamburger"},i.a.createElement("span",{className:"hamburger__box"},i.a.createElement("span",{className:e?"hamburger__inner":"hamburger__blackInner"}))),i.a.createElement(G,null),i.a.createElement(S,null),i.a.createElement(O,{isHero:e})),A=t(171),J=t.n(A),I=t(172),H=t.n(I),R=t(173),T=t.n(R);var U=()=>{const[e,a]=Object(n.useState)(window.innerWidth);if(e<=768)var t=J.a;else t=e<=1920?H.a:T.a;const o=()=>{a(window.innerWidth)};return Object(n.useEffect)(()=>{window.addEventListener("resize",o)}),i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("div",{className:"hero hero-colony",style:{background:"url(".concat(t,") 30% center  no-repeat")}}),i.a.createElement("div",{className:"hero-text","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("h1",{className:"hero-header"},"Szukasz obozu naukowego?",i.a.createElement("br",null),"Dobrze trafi\u0142e\u015b!"),i.a.createElement("h5",{className:"hero-p"},"Osada Wiedzy to wyj\u0105tkowy ob\xf3z naukowy.",i.a.createElement("br",null),"To przestrze\u0144 budowania relacji."),i.a.createElement("h5",{className:"hero-p"},"Wyobra\u017ania, rozw\xf3j i wiedza stanowi\u0105 podstawowe warto\u015bci,",i.a.createElement("br",{className:"br"})," a wiara w mo\u017cliwo\u015bci cz\u0142owieka wpisana jest w serca prowadz\u0105cych."),i.a.createElement("a",{href:"/oferta",className:"check-offer"},"sprawd\u017a ofert\u0119 ",i.a.createElement("div",{className:"check-offer--arrow"}))))};var D=()=>i.a.createElement("div",{className:"about"},i.a.createElement("div",{className:"about-section"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"O NAS"),i.a.createElement("p",{className:"about--text"},"Jest rok 2022. Ca\u0142y \u015bwiat zdominowany zosta\u0142 przez Mocarstwo Edukacyjnej Negacji. Ca\u0142y? Nie. Jedna jedyna osada, prowadzona przez nieugi\u0119tych mentor\xf3w wci\u0105\u017c stawia op\xf3r naje\u017ad\u017acom i walczy dzielnie rzucaj\u0105c magicznym py\u0142em wyobra\u017ani i pasji, aby wrzuceni w otch\u0142a\u0144 test\xf3w, sprawdzian\xf3w, ocen i schemat\xf3w m\u0142odzi mistrzowie stali si\u0119 sojusznikami umys\u0142u. Osada wiedzy przyci\u0105ga swym blaskiem wszystkich zafascynowanych naukami \u015bcis\u0142ymi wojownik\xf3w, aby mogli oni zdobywa\u0107 skarby b\u0119d\u0105ce ich or\u0119\u017cem w drodze do sukcesu. Za\u015blepieni wiar\u0105 w nauk\u0119 porzucaj\u0105 letnie, b\u0142ogie lenistwo i ruszaj\u0105 na podb\xf3j dyscyplin matematyki, fizyki i programowania. W atmosferze rodzinnych relacji rozpoczynaj\u0105 ka\u017cdy dzie\u0144 od \u0107wiczenia t\u0119\u017cyzny fizycznej, aby nast\u0119pnie poruszy\u0107 bystry umys\u0142 do zdobywania wszelkiej m\u0105dro\u015bci. Wyposa\u017ceni w pewno\u015b\u0107 siebie i odwag\u0119 wyruszaj\u0105 z osady z wiar\u0105 w sukces, przekonani, \u017ce wyobra\u017ania nie zna granic i zawsze jest wa\u017cniejsza od wiedzy, lecz wiedz\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce wiedza jest moc\u0105 a moc jest wiedz\u0105. Osada wiedzy jest ich sojusznikiem a oni s\u0105 sojusznikami zdominowanych przez Mocarstwo daj\u0105c im \u015bwiat\u0142o na lepsze czasy.")),i.a.createElement("div",{className:"about-section"},i.a.createElement("div",{className:"about--header header"},"OBEJRZYJ"),i.a.createElement("iframe",{title:"movie",className:"frame frame-colony",src:"https://www.youtube.com/embed/rYot1-OtgTw",frameBorder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture",allowFullScreen:!0}))),F=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,{isHero:!0}),i.a.createElement(U,null),i.a.createElement(D,null),i.a.createElement(W,null))},Z=t(17),L=t.n(Z),B=t(174),K=t.n(B),q=t(175),V=t.n(q),Y=t(176),X=t.n(Y),$=t(177),Q=t.n($),ee=t(178),ae=t.n(ee),te=t(179),ne=t.n(te),ie=t(180),oe=t.n(ie),ce=t(181),re=t.n(ce),le=t(182),se=t.n(le),me=t(183),de=t.n(me),ze=t(184),ue=t.n(ze),we=t(185),pe=t.n(we),ye=t(186),ke=t.n(ye),be=t(187),he=t.n(be),je=t(188),Ee=t.n(je),ge=t(189),fe=t.n(ge),_e=t(190),Ne=t.n(_e),ve=t(191),xe=t.n(ve),Pe=t(192),We=t.n(Pe),Ce=t(193),Se=t.n(Ce),Oe=t(194),Ge=t.n(Oe),Me=t(195),Ae=t.n(Me),Je=t(196),Ie=t.n(Je),He=t(197),Re=t.n(He),Te=t(198),Ue=t.n(Te),De=t(199),Fe=t.n(De),Ze=t(200),Le=t.n(Ze),Be=t(201),Ke=t.n(Be),qe=t(202),Ve=t.n(qe),Ye=t(203),Xe=t.n(Ye),$e=t(204),Qe=t.n($e),ea=t(205),aa=t.n(ea),ta=t(206),na=t.n(ta),ia=t(207),oa=t.n(ia),ca=t(208),ra=t.n(ca),la=t(209),sa=t.n(la),ma=t(210),da=t.n(ma),za=t(211),ua=t.n(za),wa=t(212),pa=t.n(wa),ya=t(213),ka=t.n(ya),ba=t(214),ha=t.n(ba),ja=t(215),Ea=t.n(ja),ga=t(216),fa=t.n(ga),_a=t(217),Na=t.n(_a),va=t(218),xa=t.n(va),Pa=t(219),Wa=t.n(Pa),Ca=t(220),Sa=t.n(Ca),Oa=t(221),Ga=t.n(Oa),Ma=t(222),Aa=t.n(Ma),Ja=t(223),Ia=t.n(Ja),Ha=t(224),Ra=t.n(Ha),Ta=t(225),Ua=t.n(Ta),Da=t(226),Fa=t.n(Da),Za=t(227),La=t.n(Za),Ba=t(228),Ka=t.n(Ba),qa=t(229),Va=t.n(qa),Ya=t(230),Xa=t.n(Ya),$a=t(231),Qa=t.n($a),et=t(232),at=t.n(et),tt=t(233),nt=t.n(tt),it=t(234),ot=t.n(it),ct=t(235),rt=t.n(ct),lt=t(236),st=t.n(lt),mt=t(237),dt=t.n(mt),zt=t(238),ut=t.n(zt),wt=t(239),pt=t.n(wt),yt=t(240),kt=t.n(yt),bt=t(241),ht=t.n(bt),jt=function(){var e=[{src:ra.a,thumbnail:K.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:sa.a,thumbnail:V.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:da.a,thumbnail:X.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:ua.a,thumbnail:Q.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:pa.a,thumbnail:ae.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],a=[{src:ka.a,thumbnail:ne.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:ha.a,thumbnail:oe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Ea.a,thumbnail:re.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],t=[{src:fa.a,thumbnail:se.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Na.a,thumbnail:de.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:xa.a,thumbnail:ue.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],n=[{src:Wa.a,thumbnail:pe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Sa.a,thumbnail:ke.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Ga.a,thumbnail:he.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Aa.a,thumbnail:Ee.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],o=[{src:Ia.a,thumbnail:fe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Ra.a,thumbnail:Ne.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Ua.a,thumbnail:xe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Fa.a,thumbnail:We.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],c=[{src:La.a,thumbnail:Se.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Ka.a,thumbnail:Ge.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Va.a,thumbnail:Ae.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Xa.a,thumbnail:Ie.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],r=[{src:Qa.a,thumbnail:Re.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:at.a,thumbnail:Ue.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:nt.a,thumbnail:Fe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],l=[{src:ot.a,thumbnail:Le.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:rt.a,thumbnail:Ke.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:st.a,thumbnail:Ve.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}],s=[{src:dt.a,thumbnail:Xe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:ut.a,thumbnail:Qe.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:pt.a,thumbnail:aa.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:kt.a,thumbnail:na.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:ht.a,thumbnail:oa.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}];return i.a.createElement("div",{className:"history"},i.a.createElement("h2",{className:"history__title"},"Poznaj nasz\u0105 histori\u0119"),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2011"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Nasza historia rozpoczyna si\u0119 w 2011r. Wieloletni nauczyciel fizyki p. Andrzej P\u0142ocharski zaprasza do wsp\xf3\u0142pracy p. Ignacego Rejmaka, aby wsp\xf3lnie stworzy\u0107 przestrze\u0144 dla m\u0142odzie\u017cy uzdolnionej w kierunku matematyki i fizyki. Organizuj\u0105 ob\xf3z naukowy. Poszukuj\u0105 w\u015br\xf3d swoich uczni\xf3w takich, dla kt\xf3rych te dyscypliny naukowe s\u0105 ich mi\u0142o\u015bci\u0105 i bram\u0105 do przysz\u0142o\u015bci. Tak rozpoczyna si\u0119 podr\xf3\u017c, kt\xf3ra trwa po dzi\u015b dzie\u0144. Pierwszy ob\xf3z nadaje kierunek dalszym dzia\u0142aniom. Pokazuje drog\u0119, po kt\xf3rej dumnie kroczy\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119pne pokolenia przysz\u0142ych naukowc\xf3w. Jednak co najwa\u017cniejsze opieraj\u0105 sw\xf3j ob\xf3z na relacji. Relacji przyjacielskiej, mentorskiej, pozbawionej cech stereotypowego nauczania. Bez dzwonk\xf3w, bez stresu, w atmosferze rodzinnych wi\u0119zi. Dbaj\u0105c o ka\u017cdy aspekt rozwoju m\u0142odych ludzi. Emocjonalny, duchowy, fizyczny i kompetencyjny."),i.a.createElement(L.a,{images:e,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2012"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Kiedy wracaj\u0105 do szko\u0142y, do pierwszych dzwonk\xf3w i sal lekcyjnych wiedz\u0105 ju\u017c, \u017ce ich przygoda musi nabra\u0107 wiatru w \u017cagle. Rozpoczynaj\u0105 projekt \u201eWyobra\u017ania wa\u017cniejsza od wiedzy\u201d, kt\xf3ry realizuj\u0105 jako innowacj\u0119 pedagogiczn\u0105 przy wsp\xf3\u0142pracy Uniwersytetu Gda\u0144skiego i pracownik\xf3w naukowych. M\u0142odzie\u017c w ci\u0105gu ca\u0142ego roku uczestniczy w dodatkowych zaj\u0119ciach z matematyki, fizyki a tak\u017ce uczestniczy w wyk\u0142adach popularnonaukowych. Aby zadba\u0107 o rozw\xf3j osobisty swoich uczni\xf3w zapraszaj\u0105 do wsp\xf3\u0142pracy pedagoga szkolnego, aby uzdolniony m\u0142ody cz\u0142owiek, by\u0142 \u015bwiadomy swojej warto\u015bci i pewno\u015bci siebie."),i.a.createElement(L.a,{images:a,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2013"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Kolejne pokolenia wiedz\u0105 ju\u017c, \u017ce ich udzia\u0142 w obozie to nagroda za ci\u0119\u017ck\u0105 ca\u0142oroczn\u0105 prac\u0119. Wiedz\u0105 bowiem, \u017ce ich obozowa rodzina to przestrze\u0144 niezwyk\u0142ych relacji, kt\xf3re buduj\u0105 pomi\u0119dzy sob\u0105 a tak\u017ce z nauczycielami. Ka\u017cdy poranek rozpoczynaj\u0105 zapraw\u0105 porann\u0105, aby nast\u0119pnie ka\u017cdego dnia po\u015bwi\u0119ci\u0107 si\u0119 nauce. Ka\u017cdego dnia, dziewi\u0119\u0107 godzin z nauk\u0105 i w\u0142asnym rozwojem."," "),i.a.createElement(L.a,{images:t,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2014"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Pomi\u0119dzy zaj\u0119ciami uczniowie korzystaj\u0105 z obecno\u015bci swoich mentor\xf3w. Dyskutuj\u0105 pomi\u0119dzy sob\u0105 o nauce, filozofii, nurtuj\u0105cych ich problemach. Graj\u0105 w siatk\xf3wk\u0119, p\u0142ywaj\u0105 w jeziorze, sp\u0119dzaj\u0105 czas z dala od telefon\xf3w kom\xf3rkowych, komputer\xf3w i tablet\xf3w. Nikt im jednak nie daje na to ogranicze\u0144. Tu nie ma zakaz\xf3w. Nie maj\u0105 jednak na to czasu. Sw\xf3j czas po\u015bwi\u0119caj\u0105 na relacje. Ka\u017cdy ob\xf3z to tak\u017ce jeden dzie\u0144 ca\u0142kowicie wolny od zaj\u0119\u0107. W\xf3wczas wcze\u015bnie rano jego uczestnicy szykuj\u0105 si\u0119 na przygod\u0119. Sp\u0142yw kajakowy, podczas kt\xf3rego relacje, pokonywanie ogranicze\u0144, dobry humor, zabawa stanowi\u0105 elementy ca\u0142ego dnia. Po powrocie wsp\xf3lnie siadaj\u0105 przy ognisku, aby wci\u0105\u017c cieszy\u0107 si\u0119 swoim towarzystwem, wspiera\u0107 si\u0119 i by\u0107\u2026.zwyczajnie\u2026.TU i TERAZ."," "),i.a.createElement(L.a,{images:n,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2015"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Wieczorami, kiedy po kolacji zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia nikt nie kieruje swych krok\xf3w do pokoju. Uczestnicy spotykaj\u0105 si\u0119, aby wsp\xf3lnie pos\u0142ucha\u0107 wyk\u0142ad\xf3w popularnonaukowych, rozegra\u0107 Wielki Turniej. Czasami siadaj\u0105 ze swoimi nauczycielami i rozmawiaj\u0105. Licz\u0105 zadania, s\u0142uchaj\u0105 wskaz\xf3wek. S\u0105 obecni, poza \u015bwiatem wirtualnym, w \u015brodku lasu\u2026.s\u0105 na spotkaniu z nauk\u0105."," "),i.a.createElement(L.a,{images:o,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2016"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 czasami \u2013 kiedy pozwala na to pogoda \u2013 tak\u017ce na \u015bwie\u017cym powietrzu. Pracownicy o\u015brodka nie mog\u0105 wyj\u015b\u0107 z podziwu, kiedy widz\u0105 m\u0142odych ludzi, w \u015brodku lata z zeszytami na pomo\u015bcie, le\u017c\u0105cych na kocach, na trawie bacznie przygl\u0105daj\u0105cych si\u0119 wzorom zapisywanym na tablicy. M\xf3wi\u0105, \u017ce to niemo\u017cliwe, aby m\u0142odzi ludzie po\u015bwi\u0119cali swoje wakacje na nauk\u0119. To s\u0105 jednak ludzie wyj\u0105tkowi, zakochani w nauce. Maj\u0105 marzenia, aby by\u0107 kiedy\u015b naukowcem, programist\u0105, robotykiem, architektem, matematykiem, fizykiem. Te obozy to dla nich trampolina do przysz\u0142o\u015bci. Ich przysz\u0142o\u015bci. Ju\u017c widz\u0105 swoich starszych koleg\xf3w, absolwent\xf3w, ludzi, kt\xf3rzy tak jak oni po\u015bwi\u0119cali sw\xf3j czas. S\u0105 na dobrych uczelniach, w szko\u0142ach \u015brednich, kt\xf3re sami sobie wybrali, bo wiedzieli czego chc\u0105. Widz\u0105 ich sukcesy w konkursach. Chc\u0105 by\u0107 tacy jak oni. Chc\u0105 doj\u015b\u0107 daleko."," "),i.a.createElement(L.a,{images:c,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2017"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Uczestnicy oboz\xf3w kontynuowali nauk\u0119 na takich kierunkach jak: automatyka i robotyka, finanse i rachunkowo\u015b\u0107, ekonomia, matematyka, gospodarka przestrzenna, energetyka, oceanotechnika, kognitywistyka i wiele innych. Projekt da\u0142 podstaw\u0119 naukow\u0105 ponad 150 m\u0142odym ludziom uczestnicz\u0105cym w nim na przestrzeni 9 lat. Rodzice uczni\xf3w uczestnicz\u0105cych w projekcie wydawali rekomendacje, w kt\xf3rych pisali: \u201eJestem rodzicem tr\xf3jki absolwent\xf3w Gimnazjum nr 1 w L\u0119borku. \u017ba\u0142uj\u0119, \u017ce m\xf3j najstarszy syn, kt\xf3ry uko\u0144czy\u0142 nauk\u0119 w 2005 roku nie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015bci uczestnictwa w projekcie \u201eWyobra\u017ania wa\u017cniejsza od wiedzy\u201d projekt wystartowa\u0142 kilka lat p\xf3\u017aniej. Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce c\xf3rka (uko\u0144czy\u0142a Gimnazjum w 2012 roku) i m\u0142odszy syn (uko\u0144czy\u0142 Gimnazjum w 2014 roku), tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ju\u017c mieli. Z perspektywy w\u0142asnego do\u015bwiadczenia \u017cyciowego wiem, jak wa\u017cnym jest spotka\u0107 na swojej drodze kogo\u015b, kto zauwa\u017cy i odkryje u nas talenty, zainspiruje do pracy nad sob\u0105, poka\u017ce r\xf3\u017cne drogi doj\u015bcia do celu, rozbudzi przekonanie i wiar\u0119 w swoje mo\u017cliwo\u015bci. Jest to szczeg\xf3lnie wa\u017cne jak si\u0119 ma kilkana\u015bcie lat. Obserwuj\u0105c i oceniaj\u0105c od samego pocz\u0105tku realizacj\u0119 projektu \u201eWyobra\u017ania wa\u017cniejsza od wiedzy\u201d wiem, \u017ce moje m\u0142odsze dzieci mia\u0142y du\u017co szcz\u0119\u015bcia, gdy w okresie problem\xf3w z samoocen\u0105, \u201eobni\u017conego\u201d autorytetu rodzic\xf3w, przy jednocze\u015bnie sporym potencjale intelektualnym, zosta\u0142y obj\u0119te troskliw\u0105 opiek\u0105 fantastycznych nauczycieli. Ze zdumieniem obserwowa\u0142em, \u017ce uczestnictwo w licznych przedsi\u0119wzi\u0119ciach wynikaj\u0105cych z koncepcji projektu powoduje, \u017ce moje dzieci otworzy\u0142y si\u0119 na otoczenie, nabra\u0142y pewno\u015bci siebie, stawa\u0142y si\u0119 coraz bardziej odpowiedzialne, jednocze\u015bnie rozwija\u0142y swoje zainteresowania w naukach \u015bcis\u0142ych, zdobywaj\u0105c laury w licznych konkursach. Rodzice zyskali w swoich dzieciach partner\xf3w do dyskusji, kt\xf3rzy potrafi\u0105 argumentowa\u0107 swoje stanowisko w spos\xf3b zaskakuj\u0105co dojrza\u0142y. Jestem przekonany, \u017ce nie by\u0142oby tych sukces\xf3w bez po\u015bwi\u0119cenia i zaanga\u017cowania znakomitych nauczycieli, osobowo\u015bci Gimnazjum nr 1 w L\u0119borku (\u2026) - tw\xf3rc\xf3w projektu (\u2026) Ich program wdra\u017cany i rozwijany z ogromn\u0105 determinacj\u0105, przy znakomitych relacjach z m\u0142odymi lud\u017ami, daje niesamowite efekty tak w sferze og\xf3lnego rozwoju osobowo\u015bci, jak r\xf3wnie\u017c w nauce. Umiej\u0119tno\u015bci, pasja i nieustaj\u0105cy entuzjazm nauczycieli spowodowa\u0142, \u017ce projektem zainteresowano m\u0142odzie\u017c, rodzic\xf3w oraz nauczycieli akademickich z bogatym dorobkiem naukowym. Umiej\u0119tne po\u0142\u0105czenie wielu r\xf3\u017cnych dziedzin i form dzia\u0142ania, to przyk\u0142ad profesjonalizmu tw\xf3rc\xf3w projektu.\u201d"," "),i.a.createElement(L.a,{images:r,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2018"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"Wiek XXI, wed\u0142ug opinii wielu naukowc\xf3w i ekonomist\xf3w, to czas kapita\u0142u, kt\xf3rym b\u0119d\u0105 wiedza i kreatywno\u015b\u0107. Odkrycia naukowe i neotechnologie znacznie przyspiesz\u0105 nasz rozw\xf3j i wywr\u0105 olbrzymi wp\u0142yw na gospodark\u0119 narod\xf3w. Nie bogactwa naturalne, ale si\u0142a wyobra\u017ani, zdolno\u015bci umys\u0142owe, inicjatywa i umiej\u0119tno\u015b\u0107 tworzenia nowych technologii, oka\u017c\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejszymi czynnikami stanowi\u0105cymi o sile kraju. Gwa\u0142towny przyrost informacji w ostatnich 10 latach, potrzeba przeszukiwania i filtrowania tego, co do nas dociera w postaci pisanej, a tak\u017ce potrzeba okre\u015blenia swojego miejsca w \u015bwiecie sprawiaj\u0105, \u017ce wsp\xf3\u0142czesny m\u0142ody obywatel naszego kraju powinien dysponowa\u0107 wiedz\u0105 oraz osobistymi narz\u0119dziami spo\u0142ecznymi i psychologicznymi daj\u0105cymi mu mocne podstawy do dalszego rozwoju. Wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\xf3d uczni\xf3w szk\xf3\u0142 ponadgimnazjalnych na temat potrzeb polskiego, ale i mi\u0119dzynarodowego rynku pracy sprawia, \u017ce coraz wi\u0119cej z nich chce rozwija\u0107 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci. Samo posiadanie informacji nie gwarantuje sukcesu. Sukces pojawia si\u0119 wtedy, gdy z nich robimy w\u0142a\u015bciwy u\u017cytek, wykorzystuj\u0105c przy tym w\u0142asne kompetencje spo\u0142eczne."," "),i.a.createElement(L.a,{images:l,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__element"},i.a.createElement("h3",{className:"element__year"},"2019"),i.a.createElement("div",{className:"element__text"},"W systemie edukacji trwa reforma. Pomys\u0142odawca oboz\xf3w p. Andrzej P\u0142ocharski odchodzi na zas\u0142u\u017con\u0105 emerutur\u0119, p. Ignacy Rejmak otrzymuje propozycj\u0119 pracy w innej szkole, poza L\u0119borkiem. Nadchodzi czas zmian. Idea, misja i warto\u015bci, kt\xf3re zosta\u0142y stworzone na przestrzeni lat nios\u0105 projekt dalej. Maleje liczba uczestnik\xf3w. Przychodzi czas decyzji, w\u0105tpliwo\u015bci. Obracaj\u0105c si\u0119 widzimy m\u0142odych ludzi, ju\u017c doros\u0142ych, kt\xf3rzy powtarzaj\u0105, aby szuka\u0107 szans na kontynuacj\u0119 tego, co rozpocz\u0119te. M\xf3wi\u0105c o obozach, m\xf3wi\u0105 o rodzinie, relacjach, cudownym czasie, rozmowach o nauce do p\xf3\u017anych godzin nocnych. M\xf3wi\u0105 o tym, jak wiele si\u0119 nauczyli, jak stali si\u0119 pewnymi siebie doros\u0142ymi. Prosz\u0105, aby nie ko\u0144czy\u0107 tego, co rozpocz\u0119te. Powtarzaj\u0105 to, co powtarzane im by\u0142o ka\u017cdego roku podczas obozu \u201eNie ma rzeczy niemo\u017cliwych\u201d, \u201eJe\u015bli tylko chcesz\u2026mo\u017cesz to osi\u0105gn\u0105\u0107\u201d, \u201eMasz w sobie si\u0142\u0119 o odwag\u0119, aby dokonywa\u0107 niemo\u017cliwego\u201d."," "),i.a.createElement(L.a,{images:s,margin:0,enableImageSelection:!1})),i.a.createElement("div",{className:"history__thanks"},i.a.createElement("p",{className:"thanks__p"},"W zwi\u0105zku z likwidacj\u0105 gimnazj\xf3w program \u201e Wyobra\u017ania wa\u017cniejsza od wiedzy \u201d zostaje zamkni\u0119ty. Tak ko\u0144czy si\u0119 jedna historia a rozpoczyna druga."," ")),i.a.createElement("div",{className:"history__thanks"},i.a.createElement("div",{className:"thanks__list"},i.a.createElement("ul",null,i.a.createElement("b",null,"Chcieliby\u015bmy serdecznie podzi\u0119kowa\u0107:"),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"1.")," Pracownikom WMFiI UG: dr Joannie Gondek, dr Barbarze Wolnik, prof. UG dr hab. Antoniemu Augustynowiczowi, dr Jackowi Gulgowskiemu, mgr Nikodemowi Ponikwickiemu, prof. UM dr hab. Bogus\u0142awowi Pranszke"),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"2.")," Nauczycielom LO III w Gdyni: mgr Marcie M\u0105kosa, mgr El\u017cbiecie Kozir\xf3g, dr Adamowi Dzedzej"),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"3.")," Studentkom WMFiI UG p. Agacie Skrzypalik oraz p. Monice Ma\u0144kowskiej"),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"4.")," mgr Ireneuszowi Ma\u0144kowskiemu z LO nr 1 w L\u0119borku"," "),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"5.")," mgr Wojciechowi Malickiemu z obecnej Szko\u0142y Podstawowej nr 7 w L\u0119borku"),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"6.")," Nauczycielom dawnego Gimnazjum nr 1 w L\u0119borku: tw\xf3rcy projektu in\u017c. Andrzejowi P\u0142ocharskiemu, mgr Ali Ma\u0144kowskiej, mgr Ma\u0142gorzacie Poziemskiej, mgr Mateuszowi Ziarkowskiemu, mgr Lucynie Racis oraz \u015bp. mgr Sebastianowi Guderskiemu za ogromn\u0105 pomoc i zaanga\u017cowanie w realizacji programu."),i.a.createElement("li",{className:"thanks__list-item"},i.a.createElement("b",null,"7.")," Pani Karinie Florek oraz ca\u0142emu zespo\u0142owi O\u015brodka Wypoczynkowego eFKa Wiele za to, \u017ce przez 9 lat tworzyli nam niezwyk\u0142\u0105 przestrze\u0144 do rozwoju. Dzi\u0119kujemy za cudown\u0105 kuchni\u0119 i cudown\u0105 atmosfer\u0119.")))),i.a.createElement("div",{className:"history__thanks"},i.a.createElement("p",{className:"thanks__p"},"Dzi\u0119kujemy Panu Markowi Kubiakowi Prezesowi PPD \u201e POLTAREX \u201d Sp. z o.o., Panu Maciejowi Babij Prezesowi PPH AMG Sp. z o.o., Panu Dariuszowi Kara\u015b Prezesowi MEYN Polska Sp. z o.o., firmie WIFOT L\u0119bork za ogromn\u0105 pomoc i wsparcie w organizacji oboz\xf3w letnich i zimowych.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Tak ko\u0144czy si\u0119 jedna historia a rozpoczyna druga. Tak rodzi si\u0119 Osada Wiedzy.")))},Et=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,null),i.a.createElement(jt,null),i.a.createElement(W,null))},gt=function(){return i.a.createElement("div",{className:"offer__section1"},i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded1"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title title__border"},"1. Misja"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom m\u0142odzie\u017cy i potrzebom rynku pracy stworzyli\u015bmy Osad\u0119 Wiedzy. Diagnoza potrzeb rynku pracy jasno wskazuje, \u017ce umiej\u0119tno\u015bci i wiedza z zakresu przedmiot\xf3w \u015bcis\u0142ych jest dzisiaj niezb\u0119dna z uwagi na rozw\xf3j nowej technologii. Z drugiej strony m\u0142odzie\u017cy brakuje kompetencji spo\u0142ecznych, kt\xf3re s\u0105 zaniedbane przez wsp\xf3\u0142czesny system edukacji. Dlatego te\u017c, opieraj\u0105c si\u0119 na 20-letnim do\u015bwiadczeniu w pracy pedagogicznej, konsultacjach z nauczycielami, trenerami, realizowanych wcze\u015bniej podobnych projektach stworzono przestrze\u0144, w kt\xf3rej kszta\u0142tujemy wszystkie niezb\u0119dne dzisiaj kompetencje.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Osada wiedzy to przestrze\u0144 dla uczni\xf3w uzdolnionych z zakresu fizyki i matematyki, uczni\xf3w, kt\xf3rzy wi\u0105\u017c\u0105 swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 w\u0142a\u015bnie z tymi naukami. Ofert\u0119 poszerzyli\u015bmy o zaj\u0119cia z programowania a tak\u017ce warsztaty rozwijaj\u0105ce warto\u015b\u0107 w\u0142asn\u0105 i pewno\u015b\u0107 siebie oparte na narz\u0119dziach coachingowych. Rozw\xf3j  interpersonalny, emocjonalny i kompetencyjny s\u0105 dla nas g\u0142\xf3wnym celem. Nasz\u0105 misj\u0105 jest zdobywanie wiedzy opartej na relacji i mentoringu.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Osada Wiedzy opiera si\u0119 na pracy wykwalifikowanych nauczycieli, z bogatym dorobkiem zawodowym, maj\u0105cych uprawnienia w zakresie trenerskim, pracuj\u0105cych i koordynuj\u0105cych obozy naukowe od 2010r.  Dzi\u0119ki pracownikom Uniwersytetu Gda\u0144skiego i Uniwersytetu Morskiego uczniowie b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 bezpo\u015brednio z wiedzy naukowc\xf3w."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))),i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded2"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title"},"2. Uczestnicy"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Uczestnikami obozu mog\u0105 by\u0107 uczniowie po VI klasie Szko\u0142y Podstawowej. Wymagana jest opinia nauczyciela matematyki (w przypadku uczni\xf3w po VI klasie SP) oraz fizyki (po VII kl. SP). Uczestnicy w dniu przyjazdu zostan\u0105 podzieleni na grupy zgodnie z ich umiej\u0119tno\u015bciami i kompetencjami. Nie obowi\u0105zuje przy podziale wiek uczestnika. Grupy b\u0119d\u0105 liczy\u0142y maksymalnie 15 os\xf3b."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))))};var ft=()=>i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("div",{className:"offer__section2"},i.a.createElement("div",{className:"offer__term"},i.a.createElement("table",null,i.a.createElement("tbody",null,i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("th",{className:"term__header"},"Termin"),i.a.createElement("th",{className:"term__header"},"Cena")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"10 - 17.02.2022r."),i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"1890,00 z\u0142")))))),i.a.createElement("div",{className:"offer__section3"},i.a.createElement("div",{className:"offer__addtional"},i.a.createElement("table",null,i.a.createElement("tbody",null,i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("th",{colSpan:"2",className:"term__header "},"Dodatkowe informacje")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"liczba nocleg\xf3w"),i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"7")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"transport"),i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"We w\u0142asnym zakresie (istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zorganizowania transportu za dodatkow\u0105 op\u0142at\u0105. Cena uzale\u017cniona jest od miejsca zamieszkania uczestnika)")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"atrakcje dodatkowe w cenie obozu"),i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"Sp\u0142yw kajakowy, pla\u017ca w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie hotelu, boisko do siatk\xf3wki pla\u017cowej")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"zakwaterowanie"),i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"Pokoje dwu, trzy i cztero-osobowe w budynku hotelowym")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"posi\u0142ki"),i.a.createElement("td",{className:"term__row"},"\u015aniadanie, obiad, kolacja"))))))),_t=t(533),Nt=t(41);var vt=()=>i.a.createElement("div",{className:"offer__section4"},i.a.createElement("div",{className:"offer__title"},"Plan dnia"),i.a.createElement("div",{className:"offer__day-schedule"},i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__line"},i.a.createElement(Nt.a,null,i.a.createElement(Nt.b,{duration:400,classToggle:"animation-line",triggerElement:".offer__title"},i.a.createElement("div",{className:"line"}))),i.a.createElement("div",{className:"line__beginning"}),i.a.createElement(Nt.a,null,i.a.createElement(Nt.b,{duration:400,classToggle:"animation-arrow",triggerElement:".offer__title"},i.a.createElement("div",{className:"line__downArrow"}))),i.a.createElement(Nt.a,null,i.a.createElement(Nt.b,{duration:400,classToggle:"animation-arrow",triggerElement:".offer__title"},i.a.createElement("div",{className:"line__upArrow"}))),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"7:00 - 7:30",i.a.createElement("br",null),"Pobudka, poranna toaleta"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot1"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"7:30 - 8:00",i.a.createElement("br",null),"Zaprawa poranna"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot2"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"8:30 - 9:00",i.a.createElement("br",null),"\u015aniadanie"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot3"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"9:00 - 9:30",i.a.createElement("br",null),"Przygotowanie do zaj\u0119\u0107"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot4"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"9:30 - 13:30",i.a.createElement("br",null),"Zaj\u0119cia"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot5"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"13:30 - 14:00",i.a.createElement("br",null),"Obiad"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot6"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"14:00 - 14:30",i.a.createElement("br",null),"Czas wolny"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot7"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"14:30 - 18:30",i.a.createElement("br",null),"Zaj\u0119cia"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot8"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"18:30 - 19:00",i.a.createElement("br",null),"Kolacja"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot9"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"19:00 - 20:00",i.a.createElement("br",null),"Czas wolny"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot10"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"20:00 - 21:30",i.a.createElement("br",null),"Wyk\u0142ady, Turniej obozowy"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot11"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"21:30 - 23:00",i.a.createElement("br",null),"Toaleta wieczorna"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot12"}),position:"top center"}),i.a.createElement(_t.a,{content:i.a.createElement("div",{className:"dot__popUp"},"23:00",i.a.createElement("br",null),"Cisza nocna"),trigger:i.a.createElement("div",{className:"day-schedule__dot dot13"}),position:"top center"})))),xt=function(){return i.a.createElement("div",{className:"offer__section5"},i.a.createElement("div",{className:"offer__title"},"Program obozu"),i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded3"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title title__border"},"1. Fizyka"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Podobno fizyka jest trudna i nikt nigdy jej nie rozumia\u0142. W\u0142a\u015bnie dlatego nasze zaj\u0119cia z fizyki to pocz\u0105tkowo opowiadanie bajek. Staramy si\u0119 wprowadzi\u0107 w zagadnienie j\u0119zykiem zrozumia\u0142ym dla m\u0142odych ludzi, pobudzi\u0107 ich wyobra\u017ani\u0119 i zmusi\u0107 do my\u015blenia. Najwa\u017cniejsze jest zrozumienie omawianego zagadnienia na poziomie mo\u017cliwie najbli\u017cszym intuicji. I twierdzimy, \u017ce da si\u0119 to zrobi\u0107 j\u0119zykiem zrozumia\u0142ym. Ale poniewa\u017c nie samymi bajkami cz\u0142owiek \u017cyje, wi\u0119c p\xf3\u017aniej pr\xf3bujemy to wszystko uj\u0105\u0107 w odpowiedni dla wieku m\u0142odych ludzi aparat matematyczny. I tam dopiero zaczyna si\u0119 taka zabawa, jak\u0105 wszyscy najbardziej lubi\u0105."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))),i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded4"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title title__border"},"2. Matematyka"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Zaj\u0119cia z matematyki to przede wszystkim rozwi\u0105zywanie zada\u0144, w kt\xf3rych stawiamy na zrozumienie, a nie zapami\u0119tywanie schemat\xf3w. Tym samym \u0107wiczymy logiczne my\u015blenie i rozwi\u0105zywanie problem\xf3w. Na obozie wchodzimy w zagadnienia z kt\xf3rymi uczniowie spotkaj\u0105 si\u0119 ju\u017c na samym starcie nowego roku szkolnego. Chcemy w ten spos\xf3b zapewni\u0107 im pewno\u015b\u0107 swoich umiej\u0119tno\u015bci i spokojny powr\xf3t na lekcje matematyki. Jednocze\u015bnie daj\u0105c konkretne narz\u0119dzia do dzia\u0142ania w sferze fizyki."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))),i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded5"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title title__border"},"3. Programowanie"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Zaj\u0119cia z programowania s\u0105 prowadzona w zale\u017cno\u015bci od zaawansowania uczestnik\xf3w. Mo\u017ce to by\u0107 nauka podstaw programowania i algorytm\xf3w (w jednym z trzech j\u0119zyk\xf3w: C++, Python, JavaScript). Dla zaawansowanych mo\u017ce to by\u0107 rozwi\u0105zywanie zada\u0144 z pogranicza olimpiady informatycznej, bazuj\u0105cych na strukturach danych czy grafach lub stworzenie projektu praktycznego. Ka\u017cdy rodzaj zaj\u0119\u0107 ma na celu rozwini\u0119cie pasji zwi\u0105zanych z programowaniem oraz pomoc w zrozumieniu komputer\xf3w i informatyki, a tak\u017ce powi\u0105zanie programowania z matematyk\u0105 i fizyk\u0105."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))),i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded6"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title title__border"},"4. Kompetencje spo\u0142eczne"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Zaj\u0119cia maj\u0105 na celu rozw\xf3j osobowo\u015bci w tym mi\u0119dzy innymi: kszta\u0142towanie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, poczucia pewno\u015bci siebie, nauka stawiania \u017cyciowych cel\xf3w, budowania drogi do ich realizacji, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci obiektywnego selekcjonowania opinii docieraj\u0105cych do uczestnik\xf3w, aby potrafili dba\u0107 o poczucie w\u0142asnej warto\u015bci, budowanie wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, kszta\u0142towanie motywacji do osi\u0105gania cel\xf3w, umiej\u0119tno\u015bci budowania w\u0142asnych pozytywnych afirmacji, prawid\u0142owych relacji z innymi, postaw asertywnych celem obrony w\u0142asnej przestrzeni \u017cyciowej."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))),i.a.createElement("div",{className:"offer__expanded offer__expanded7"},i.a.createElement("div",{className:"expanded__title"},"5. Czas wolny"),i.a.createElement("p",{className:"expanded__text"},"Czas wolny uczestnik\xf3w obozu to korzystanie z pla\u017cy, boiska do siatk\xf3wki, k\u0105piel w jeziorze. Czas wolny przeznaczony jest tak\u017ce na indywidualne konsultacje z nauczycielami prowadz\u0105cymi zaj\u0119cia, mentoring a tak\u017ce dyskusje naukowe uczestnik\xf3w obozu. W trakcie obozu rozegrany zostanie tak\u017ce ",i.a.createElement("b",null,"Turniej Osady"),". Uczestnicy zostan\u0105 podzieleni na grupy. W trakcie obozu b\u0119d\u0105 rozwi\u0105zywa\u0107 r\xf3\u017cnorodne zadania z matematyki, fizyki i programowania. W dniach, w kt\xf3rych nie b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 wyk\u0142ady, uczestnicy b\u0119d\u0105 przyst\u0119powali do zada\u0144 grupowych np. logiczne i strategiczne gry planszowe."),i.a.createElement("div",{className:"expanded__cross"},i.a.createElement("span",{className:"cross__cross1"}),i.a.createElement("span",{className:"cross__cross2"}))))},Pt=t(254),Wt=t.n(Pt),Ct=t(255),St=t.n(Ct),Ot=t(256),Gt=t.n(Ot),Mt=t(257),At=t.n(Mt),Jt=t(258),It=t.n(Jt),Ht=t(259),Rt=t.n(Ht),Tt=t(260),Ut=t.n(Tt),Dt=t(261),Ft=t.n(Dt),Zt=t(262),Lt=t.n(Zt),Bt=t(263),Kt=t.n(Bt),qt=t(264),Vt=t.n(qt),Yt=t(265),Xt=t.n(Yt),$t=t(266),Qt=t.n($t),en=t(267),an=t.n(en),tn=t(268),nn=t.n(tn),on=t(269),cn=t.n(on),rn=function(){var e=[{src:Lt.a,thumbnail:Wt.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Kt.a,thumbnail:St.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Vt.a,thumbnail:Gt.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Xt.a,thumbnail:At.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:Qt.a,thumbnail:It.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:an.a,thumbnail:Rt.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:nn.a,thumbnail:Ut.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250},{src:cn.a,thumbnail:Ft.a,thumbnailWidth:250,thumbnailHeight:250}];return i.a.createElement("div",{className:"offer__section6"},i.a.createElement("div",{className:"offer__title"},"Miejsce"),i.a.createElement("div",{className:"offer__text"},"Za\u0142akowo to niewielka wie\u015b kaszubska w p\xf3\u0142nocnej Polsce. Miejscowo\u015b\u0107 le\u017cy w wojew\xf3dztwie pomorskim w pobli\u017cu L\u0119borka i Sierakowic. W\u0142a\u015bnie w Za\u0142akowie, powsta\u0142o Centrum wypoczynkowe \u201eNa Gwizd\xf3wce\u201d. Po\u0142o\u017cenie z dala od zabudowa\u0144 mieszkalnych sprawia, \u017ce uczestnicy mog\u0105 liczy\u0107 na cisz\u0119, spok\xf3j i wypoczynek. Blisko\u015b\u0107 jeziora jest prawdziwym atutem tego miejsca. Kompleks wypoczynkowy powsta\u0142 w 2014 roku i wykonany zosta\u0142 z najwy\u017csz\u0105 staranno\u015bci\u0105 i dba\u0142o\u015bci\u0105 o szczeg\xf3\u0142y. Otoczenie obiektu dopasowane jest do le\u015bnego krajobrazu okolic jeziora \u015awi\u0119tego. Uczestnicy obozu zostan\u0105 zakwaterowani w hotelu. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w budynku obok kompleksu hotelowego.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("a",{href:"http://www.gwizdowka.pl/"},"http://www.gwizdowka.pl/")),i.a.createElement("div",{className:"offer__gallery"},i.a.createElement(L.a,{images:e,margin:0,enableImageSelection:!1})))},ln=function(){return Object(n.useEffect)((function(){for(var e=document.querySelectorAll(".offer__expanded "),a=function(a){e[a].addEventListener("click",(function(){e[a].classList.toggle("active");var t=e[a].children[1];t.style.maxHeight?t.style.maxHeight=null:t.style.maxHeight=t.scrollHeight+"px"}))},t=0;t<e.length;t++)a(t)})),i.a.createElement("section",{className:"offer"},i.a.createElement(gt,null),i.a.createElement(ft,null),i.a.createElement(vt,null),i.a.createElement(xt,null),i.a.createElement(rn,null))},sn=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,{isHero:!1}),i.a.createElement(ln,null),i.a.createElement(W,null))};var mn=()=>i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("div",{className:"about about-physics"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"O NAS"),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text-physics"},"W ramach fizyki po godzinach uczniowie b\u0119d\u0105 pracowali na zaj\u0119ciach w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 nauczania fizyki w szkole, ale nie b\u0119d\u0105 to zaj\u0119cia, na kt\xf3rych realizujemy temat po temacie z podr\u0119cznika. W m\u0142odszej grupie b\u0119d\u0105 to g\u0142owie zaj\u0119cia maj\u0105ce pom\xf3c zrozumie\u0107 na poziomie intuicyjnym omawiane dzia\u0142y fizyki, a dodatkowo wprowadzony zostanie aparat matematyczny na poziomie odpowiednim dla m\u0142odego wieku uczni\xf3w, ale r\xf3wnocze\u015bnie pozwalaj\u0105cy samodzielnie rozwi\u0105zywa\u0107 zadania z fizyki i uczy\u0107 przy tym logicznego my\u015blenia. W grupie starszej zaj\u0119cia pocz\u0105tkowo b\u0119d\u0105 skupia\u0142y si\u0119 na zrozumieniu odmawianych dzia\u0142\xf3w fizyki, a nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 ukierunkowane na rozwi\u0105zywanie zada\u0144 z tre\u015bci\u0105 o r\xf3\u017cnym stopniu trudno\u015bci, tak aby docelowo pom\xf3c w przygotowaniu m\u0142odzie\u017cy do matury z fizyki na poziomie podstawowym i rozszerzonym."),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text-physics"},"W ramach Fizyki po godzinach uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli spotkania z"," ",i.a.createElement("bold",null,"dr hab. prof. UM w Gdyni Bogus\u0142awem Pranszke"),", kt\xf3re podzielone b\u0119d\u0105 na zaj\u0119cia lekcyjne oraz na wyk\u0142ady popularnonaukowe. Podczas zaj\u0119\u0107 uczniowie b\u0119d\u0105 poszerzali wiedz\u0119 zdobyt\u0105 podczas zaj\u0119\u0107 podstawowych, g\u0142\xf3wnie poprzez rozwi\u0105zywanie bardziej z\u0142o\u017conych problem\xf3w fizycznych pod okiem prowadz\u0105cego. W razie potrzeby mo\u017cliwe jest r\xf3wnie\u017c wprowadzanie na zaj\u0119ciach bardziej z\u0142o\u017conego aparatu matematycznego, kt\xf3ry u\u0142atwi szersze zrozumienie zagadnienia. Wyk\u0142ady popularnonaukowe b\u0119d\u0105 mi\u0142\u0105 odskoczni\u0105, od znoj\xf3w codziennej szkolnej fizyki. Opiera\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 g\u0142\xf3wnie na zagadnieniach zwi\u0105zanych z kosmosem i grawitacj\u0105. Nie wymagaj\u0105 one umiej\u0119tno\u015bci matematycznych, ale pozwalaj\u0105 szeroko spojrze\u0107 na omawiane zagadnienia oraz zrozumie\u0107 rys historyczny, kt\xf3ry doprowadzi\u0142 do poszczeg\xf3lnych odkry\u0107."),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text-physics"},"Ponadto uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli wyk\u0142ady z fizyki z, kt\xf3re prowadzone b\u0119d\u0105 po angielsku. Wyk\u0142ady b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y zagadnie\u0144 dobrze znanych m\u0142odzie\u017cy, a ich celem b\u0119dzie zaznajomienie si\u0119 i oswojenie z j\u0119zykiem angielskim wykorzystywanym w fizyce. Dodatkowo zorganizowane b\u0119d\u0105 wyjazdy na Uniwersytet Morski w Gdyni, gdzie m\u0142odzie\u017c b\u0119dzie uczestniczy\u0142a zar\xf3wno w zaj\u0119ciach teoretycznych prowadzonychprzez pracownik\xf3w tej uczelni jak i w zaj\u0119ciach do\u015bwiadczalnych.")),i.a.createElement("div",{className:"program-mobile"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"PROGRAM"),i.a.createElement("div",{className:"program-section"},i.a.createElement("h2",null,"zaj\u0119cia podstawowe"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Prowadz\u0105cy:")," Ignacy Rejmak",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Czas trwania:")," 90 minut",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Dzie\u0144 tygodniach:"),i.a.createElement("ul",null,i.a.createElement("li",null,"poniedzia\u0142ek (17:30 - 19:30)"),i.a.createElement("li",null,"czwartek (18:00 - 19:30)")),i.a.createElement("bold",null,"Ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107:")," raz w tygodniu")),i.a.createElement("div",{className:"program-section"},i.a.createElement("h2",null,"zaj\u0119cia dodatkowe"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Prowadz\u0105cy:")," dr hab. Bogus\u0142aw Praszke",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Czas trwania:")," 120 minut",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Dzie\u0144 tygodniach:")," sobota",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107:")," cztery razy w roku szkolnym zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w tym samym dniu wyk\u0142adowym")),i.a.createElement("div",{className:"program-section"},i.a.createElement("h2",null,"wyk\u0142ady"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Prowadz\u0105cy:")," dr hab. Bogus\u0142aw Praszke",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Czas trwania:")," 90 minut",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Dzie\u0144 tygodniach:")," sobota",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107:")," cztery razy w roku szkolnym zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w tym samym dniu wyk\u0142adowym")),i.a.createElement("div",{className:"program-section"},i.a.createElement("h2",null,"wyk\u0142ady"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Prowadz\u0105cy:"),i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Czas trwania:")," 90 minut",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Dzie\u0144 tygodniach:")," sobota",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107:")," 2 razy w roku szkolnym")),i.a.createElement("div",{className:"program-section"},i.a.createElement("h2",null,"wyk\u0142ady"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("bold",null,"Prowadz\u0105cy:")," dr hab. Bogus\u0142aw Praszke",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Czas trwania:")," do uzgodnienia",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Dzie\u0144 tygodniach:")," do uzgodnienia",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107:")," 2 razy w roku szkolnym"))),i.a.createElement("div",{className:"program-desktop"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"program"),i.a.createElement("table",null,i.a.createElement("tbody",null,i.a.createElement("tr",{className:"table-headers"},i.a.createElement("td",null,"rodzaj zaj\u0119\u0107"),i.a.createElement("td",null,"prowadz\u0105cy "),i.a.createElement("td",null,"czas trwania"),i.a.createElement("td",null,"dzie\u0144 tygodnia"),i.a.createElement("td",null,"ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"table-left"},"zaj\u0119cia podstawowe"),i.a.createElement("td",null,"Ignacy Rejmak"),i.a.createElement("td",null,"90 minut"),i.a.createElement("td",{className:"table-small"},"poniedzia\u0142ek (17:30 - 19:15)",i.a.createElement("br",null),"czwartek (18:00 - 19:30)"),i.a.createElement("td",null,"raz w tygodniu")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"table-left"},"zaj\u0119cia dodatkowe"),i.a.createElement("td",null,"dr hab. Bogus\u0142aw Pranszke"),i.a.createElement("td",null,"120 minut"),i.a.createElement("td",null,"sobota"),i.a.createElement("td",{className:"table-small"},"cztery razy w roku szkolnym zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w tym samym dniu wyk\u0142adowym")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"table-left"},"wyk\u0142ady"),i.a.createElement("td",null,"dr hab. Bogus\u0142aw Pranszke"),i.a.createElement("td",null,"90 minut"),i.a.createElement("td",null,"sobota"),i.a.createElement("td",{className:"table-small"},"cztery razy w roku szkolnym zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w tym samym dniu wyk\u0142adowym")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"table-left"},"wyk\u0142ady"),i.a.createElement("td",null,"-"),i.a.createElement("td",null,"90 minut"),i.a.createElement("td",null,"sobota"),i.a.createElement("td",null,"dwa razy w roku szkolnym")),i.a.createElement("tr",null,i.a.createElement("td",{className:"table-left"},"wyjazdy na UM"),i.a.createElement("td",null,"dr hab. Bogus\u0142aw Pranszke"),i.a.createElement("td",null,"do uzgodnienia"),i.a.createElement("td",null,"do uzgodnienia"),i.a.createElement("td",null,"dwa razy w roku szkolnym"))))),i.a.createElement("div",{className:"participation"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"UCZESTNICTWO"),i.a.createElement("p",null,"Zapraszamy za zaj\u0119cia pozalekcyjne z fizyki dla uczni\xf3w po VI klasie szko\u0142y podstawowej.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w dw\xf3ch grupach:",i.a.createElement("ul",null,i.a.createElement("li",null,"Grupa I - uczniowie klas VII-VIII szk\xf3\u0142 podstawowych (poniedzia\u0142ek)"),i.a.createElement("li",null,"Grupa II \u2013 uczniowie szk\xf3\u0142 ponadpodstawowych (czwartek)"),i.a.createElement("li",null,"Grupa \u2013 maksymalnie 10 os\xf3b")),"Zaj\u0119cia rozpoczynaj\u0105 si\u0119 ****** r.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Koszt zaj\u0119\u0107: 300 z\u0142 miesi\u0119cznie.")))),dn=t(270),zn=t.n(dn),un=t(271),wn=t.n(un),pn=t(272),yn=t.n(pn);var kn=()=>{const[e,a]=Object(n.useState)(window.innerWidth);if(e<=768)var t=zn.a;else t=e<=1080?wn.a:yn.a;const o=()=>{a(window.innerWidth)};return Object(n.useEffect)(()=>{window.addEventListener("resize",o)}),i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(P,null),i.a.createElement(r.b,{to:"/",className:"back-to-main"},"POWR\xd3T DO STRONY G\u0141\xd3WNEJ"),i.a.createElement("div",{className:"hero hero-physics",style:{background:"url(".concat(t,") center 67%  no-repeat")}}),i.a.createElement("div",{className:"physics-text","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("h1",{className:"hero-physics--header"},"fizyka po godzinach"),i.a.createElement("h5",{className:"hero-physics--p"},"zaj\u0119cia pozalekcyjne dedykowane uczniom szk\xf3\u0142",i.a.createElement("br",null)," podstawowych oraz ponadpodstawowych")),i.a.createElement(mn,null),i.a.createElement(W,null))},bn=t(26),hn=t(10),jn=t(273),En=t.n(jn),gn=t(274),fn=t.n(gn),_n=t(275),Nn=t.n(_n),vn=t(276),xn=t.n(vn),Pn=t(277),Wn=t.n(Pn),Cn=t(278),Sn=t.n(Cn),On=t(279),Gn=t.n(On),Mn=t(280),An=t.n(Mn),Jn=t(47),In=t.n(Jn);hn.c.use([hn.a,hn.b]);var Hn=()=>i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("div",{className:"about about-forMinors"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"O PROJEKCIE"),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text--forMinors"},i.a.createElement("bold",null,"\u201eFizyka dla nieletnich \u2013 do\u015bwiadczenia\u201d")," ","(www.underage.pro) unikalny projekt pod patronatem honorowym Ministra Edukacji i Nauki przeznaczony dla nauczycieli fizyki, przedmiot\xf3w zawodowych oraz dla uczni\xf3w fizyki z klas 7-8 szk\xf3\u0142 podstawowych, m\u0142odzie\u017cy z klas 1-4 lice\xf3w oraz 1-5 technik\xf3w, a tak\u017ce ze szk\xf3\u0142 zawodowych."),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text--forMinors"},"Projekt obejmuje 100 do\u015bwiadcze\u0144 z ca\u0142ego zakresu nauczania fizyki, kt\xf3re w kolejnych miesi\u0105cach b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane o kolejne \u201epaczki\u201d eksperymentow, dost\u0119pnych bezp\u0142atnie (a tak\u017ce do \u015bci\u0105gni\u0119cia) na stronie"," ",i.a.createElement("a",{href:"//underage.pro/fizyka/doswiadczenia"},"www.underage.pro/fizyka/doswiadczenia"),". Do\u015bwiadczenia celowo pozbawione s\u0105 komentarza, by pozostawi\u0107 nauczycielom pole do zademontrowania i opracowania ich na lekcjach."),i.a.createElement("iframe",{title:"movie",className:"frame frame-forMinors",src:"https://www.youtube.com/embed/clwS2qAU1q4",frameBorder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture",allowFullScreen:!0}),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text--forMinors"},"Rozszerzeniem projektu jest cykl atrakcyjnych prezentacji i om\xf3wie\u0144 z fizyki, przeznaczonych dla uczni\xf3w, kt\xf3re dost\u0119pne s\u0105 pod adresem"," "," ",i.a.createElement("a",{href:"/underage.pro/fizyka/odcinki"},"www.underage.pro/fizyka/odcinki")," ","w formie kilku-kilkunastominuto-wych film\xf3w w przyst\u0119pny spos\xf3b wyja\u015bnionych przez dw\xf3ch nauczycieli z wejherowskiego \u201eElektryka\u201d: Ignacego Rejmaka i Przemys\u0142awa Rojewskiego."),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text--forMinors"},"\u201eFizyka dla nieletnich\u201d powsta\u0142a po konsultacjach z nauczycielami fizyki, pedagogami oraz naukowcami, kt\xf3rzy wskazywali na olbrzymie zapotrzebowanie na takie pomoce dydaktyczne. Projekt zosta\u0142 przygotowany w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105."),i.a.createElement("p",{className:"about--text about--text--forMinors"},"100 do\u015bwiadcze\u0144 z zakresu kinematyki, dynamiki, bry\u0142y sztywnej, statyki, drga\u0144 i fal, elektrostatyki oraz pr\u0105du sta\u0142ego. Ju\u017c wkr\xf3tce kolejne eksperymentyz tych i kolejnych dzia\u0142\xf3w: pr\u0105du przemiennego, magnetyzmu, hydrostatyki, termodynamiki, optyki oraz fizyki j\u0105drowej. Cotygodniowe odcinki na YouTube \u2013 premiera w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 \u2013 przeznaczone dla uczni\xf3w, kt\xf3re z dystansem i humorem t\u0142umacz\u0105 nawet najtrudniejsze zagadnienia."),i.a.createElement("iframe",{title:"movie",className:"frame frame-forMinors",src:"https://www.youtube.com/embed/U1_CFAE_tjY",frameBorder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture",allowFullScreen:!0}),i.a.createElement("div",{className:"forMinors-social"},i.a.createElement("h3",null,"odwied\u017a nasz\u0105 stron\u0119 i media spo\u0142eczno\u015bciowe:"),i.a.createElement("div",{className:"social-continer"},i.a.createElement("a",{href:"//underage.pro"},i.a.createElement("img",{src:En.a,alt:"Sprawd\u017a nasz\u0105 stron\u0119!"})),i.a.createElement("a",{href:"//tiktok.com/@underage.pro"},i.a.createElement("img",{src:fn.a,alt:"Sprawd\u017a naszego Tik Toka!"})),i.a.createElement("a",{href:"//youtube.com/channel/UChkmmDRRdNvkrLB6lFctbgw"},i.a.createElement("img",{src:Nn.a,alt:"Sprawd\u017a nasz kana\u0142 na Youtube!"})),i.a.createElement("a",{href:"//facebook.com/NieletniInzynierowie"},i.a.createElement("img",{src:xn.a,alt:"Sprawd\u017a naszego Facebooka!"}))))),i.a.createElement("div",{className:"forMinors-tutors"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"PROWADZ\u0104CY "),i.a.createElement("p",{className:"about--text"},"Prowadz\u0105cymi i realizuj\u0105cymi do\u015bwiadczenia s\u0105 Ignacy Rejmak i Przemys\u0142aw Rojewski, charyzmatyczni nauczyciele z wieloletnim sta\u017cem i sukcesami. Potrafi\u0105 wci\u0105gn\u0105\u0107 uczni\xf3w w nie\u0142atw\u0105 dziedzin\u0119, jak\u0105 jest fizyka. Tworz\u0105 doskona\u0142y, pe\u0142en humoru i dystansu do siebie duet.",i.a.createElement("ul",null,i.a.createElement("li",null,"Ignacego obserwowali\u015bmy podczas 4 lat pracy nad filmem dokumentalnym \u201eNieletni in\u017cynierowie\u201d."),i.a.createElement("li",null,"Przemek jest magikiem do\u015bwiadcze\u0144, potrafi zilustrowa\u0107 ka\u017cde zjawisko dzi\u0119ki czemu fizyka przestaje by\u0107 wiedz\u0105 tajemn\u0105. Jej prawa staj\u0105 si\u0119 zrozumia\u0142e.")),"Strony merytorycznej na planie i poza nim dogl\u0105da dr in\u017c. Grzegorz \u0141ukasik. Do\u015bwiadczenia wykonywane s\u0105 w jednej z najlepszych pracowni w kraju, w wejherowskim \u201eElektryku\u201d."),i.a.createElement("div",{className:"forMinors-slider"},i.a.createElement(bn.a,{slidesPerView:1,navigation:{nextEl:".nextNav",prevEl:".prevNav"},loop:!0,pagination:{el:".pagination",clickable:!0},grabCursor:!0},i.a.createElement("div",{className:"swiper-nav"},i.a.createElement("div",{className:"pagination"})),i.a.createElement("div",{className:"prevNav"},i.a.createElement("img",{src:In.a,alt:"Strza\u0142ki s\u0142u\u017c\u0105ce do przewijania"})),i.a.createElement("div",{className:"nextNav"},i.a.createElement("img",{src:In.a,alt:"Strza\u0142ki s\u0142u\u017c\u0105ce do przewijania"})),i.a.createElement(bn.b,null,i.a.createElement("div",{className:"slider-slide"},i.a.createElement("img",{src:Sn.a,alt:"Poznaj naszych prowadz\u0105cych!"}))),i.a.createElement(bn.b,null,i.a.createElement("div",{className:"slider-slide"},i.a.createElement("img",{src:Gn.a,alt:"Poznaj naszych prowadz\u0105cych!"}))),i.a.createElement(bn.b,null,i.a.createElement("div",{className:"slider-slide"},i.a.createElement("img",{src:An.a,alt:"Poznaj naszych prowadz\u0105cych!"})))))),i.a.createElement("div",{className:"forMinors-logo"},i.a.createElement("a",{href:"//underage.pro"},i.a.createElement("img",{src:Wn.a,alt:"Logo projektu 'Fizyka dla nieletnich'"})))),Rn=t(281),Tn=t.n(Rn),Un=t(282),Dn=t.n(Un),Fn=t(283),Zn=t.n(Fn);var Ln=()=>{const[e,a]=Object(n.useState)(window.innerWidth);if(e<=768)var t=Tn.a;else t=e<=1080?Dn.a:Zn.a;const o=()=>{a(window.innerWidth)};return Object(n.useEffect)(()=>{window.addEventListener("resize",o)}),i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(P,null),i.a.createElement(r.b,{to:"/",className:"back-to-main back-to-main--white"},"POWR\xd3T DO STRONY G\u0141\xd3WNEJ"),i.a.createElement("div",{className:"hero hero-physics",style:{background:"url(".concat(t,") center 67%  no-repeat")}}),i.a.createElement("div",{className:"physics-text","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("h1",{className:"hero-physics--header"},"fizyka dla nieletnich"),i.a.createElement("h5",{className:"hero-physics--p"},"unikalne dzia\u0142ania \u0142\u0105cz\u0105ce edukacj\u0119",i.a.createElement("br",null),"z nowymi mediami")),i.a.createElement(Hn,null),i.a.createElement(W,null))},Bn=t(284),Kn=t.n(Bn),qn=t(285),Vn=t.n(qn),Yn=t(286),Xn=t.n(Yn),$n=t(287),Qn=t.n($n);hn.c.use([hn.a,hn.b]);var ei=()=>i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("div",{className:"about about-pasco"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"O WSP\xd3\u0141PRACY"),i.a.createElement("p",{className:"about--text "},"Osada Wiedzy w 2021r. nawi\u0105za\u0142a wsp\xf3\u0142prac\u0119 z firm\u0105 PASCO z Kalifornii w USA, kt\xf3ra od wielu lat specjalizuje si\u0119 w rozwoju technologii s\u0142u\u017c\u0105cej nauczaniu przedmiot\xf3w przyrodniczych przez wykonywanie do\u015bwiadcze\u0144 i jest w tej dziedzinie \u015bwiatowym liderem. PASCO to firma, kt\xf3ra od 1964 roku zajmuje si\u0119 wy\u0142\u0105cznie projektowaniem i produkcj\u0105 urz\u0105dze\u0144 przeznaczonych specjalnie do zastosowa\u0144 edukacyjnych.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Nasza wsp\xf3\u0142praca zosta\u0142a zainicjowana wraz z rozpocz\u0119ciem unikalnego projektu \u201eFizyka dla nieletnich (www.underage.pro), kt\xf3ry uzyska\u0142 honorowy patronat Ministra Edukacji i Nauki i jest przeznaczony dla nauczycieli fizyki, przedmiot\xf3w zawodowych oraz dla uczni\xf3w."),i.a.createElement("p",{className:"about--text "},"Mentorzy Osady Wiedzy Ignacy Rejmak oraz Przemys\u0142aw Rojewski tworz\u0105c doskona\u0142y, pe\u0142en humoru i dystansu do siebie duet, prowadz\u0105 i realizuj\u0105 do\u015bwiadczenia wci\u0105gaj\u0105c uczni\xf3w w niezwyk\u0142\u0105 przestrze\u0144 fizyki, kt\xf3ra jest ich pasj\u0105 i drog\u0105 zawodow\u0105.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Partnerem projektu \u201eFizyka dla nieletnich\u201d jest Fundacja PGE, kt\xf3ra od lat wspiera wejherowskiego \u201eElektryka\u201d, w kt\xf3rym pracuj\u0105 Ignacy i Przemys\u0142aw. Dla sp\xf3\u0142ki to inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107. W ramach wsp\xf3\u0142pracy PGE wyposa\u017cy\u0142a szkoln\u0105 pracowni\u0119 w najnowocze\u015bniejszy w Europie sprz\u0119t edukacyjny firmy PASCO, niezb\u0119dny do kszta\u0142cenia praktycznego w wielu zawodach."),i.a.createElement("p",{className:"about--text "},"PASCO oferuje przede wszystkim cyfrowe pomoce dydaktyczne do wykonywania do\u015bwiadcze\u0144 przyrodniczych dla szk\xf3\u0142 podstawowych, \u015brednich i dla wy\u017cszych uczelni. Niekt\xf3re urz\u0105dzenia ciesz\u0105 si\u0119 tak\u017ce zainteresowaniem rodzic\xf3w, kt\xf3rzy pragn\u0105 inwestowa\u0107 w rozw\xf3j kreatywno\u015bci swoich dzieci.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Od pewnego czasu ofert\u0119 PASCO uzupe\u0142niaj\u0105 te\u017c urz\u0105dzenia do nauki kodowania i robotyki. Obs\u0142ugiwane s\u0105 przez ten sam program, co czujniki do do\u015bwiadcze\u0144, wi\u0119c razem tworz\u0105 jedno, wsp\xf3lne, uzupe\u0142niaj\u0105ce si\u0119 wzajemnie \u015brodowisko edukacyjne.")),i.a.createElement("div",{className:"pasco-tutors"},i.a.createElement("div",{className:"pasco-slider"},i.a.createElement(bn.a,{slidesPerView:1,navigation:{nextEl:".nextNav",prevEl:".prevNav"},loop:!0,pagination:{el:".pagination",clickable:!0},grabCursor:!0},i.a.createElement("div",{className:"swiper-nav"},i.a.createElement("div",{className:"pagination"})),i.a.createElement("div",{className:"prevNav"},i.a.createElement("img",{src:In.a,alt:"Strza\u0142ki s\u0142u\u017c\u0105ce do przewijania"})),i.a.createElement("div",{className:"nextNav"},i.a.createElement("img",{src:In.a,alt:"Strza\u0142ki s\u0142u\u017c\u0105ce do przewijania"})),i.a.createElement(bn.b,null,i.a.createElement("div",{className:"slider-slide"},i.a.createElement("img",{src:Vn.a,alt:"Poznaj naszych prowadz\u0105cych!"}))),i.a.createElement(bn.b,null,i.a.createElement("div",{className:"slider-slide"},i.a.createElement("img",{src:Xn.a,alt:"Poznaj naszych prowadz\u0105cych!"}))),i.a.createElement(bn.b,null,i.a.createElement("div",{className:"slider-slide"},i.a.createElement("img",{src:Qn.a,alt:"Poznaj naszych prowadz\u0105cych!"})))),i.a.createElement("p",{className:"about--text"},"Na stronie"," ",i.a.createElement("a",{href:"//underage.pro/fizyka/doswiadczenia"},"underage.pro/fizyka/doswiadczenia")," ","mo\u017cecie zobaczy\u0107 w jaki spos\xf3b wykorzystujemy urz\u0105dzenia m. in. PASCO do wykonywania do\u015bwiadcze\u0144 na zaj\u0119ciach."," "))),i.a.createElement("div",{className:"about about-pasco"},i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"OFERTA DLA RODZIC\xd3W"),i.a.createElement("p",{className:"about--text "},"Najwi\u0119kszym zainteresowaniem rodzic\xf3w ciesz\u0105 si\u0119:",i.a.createElement("ul",null,i.a.createElement("li",null,"PS-3209 \u2013 Bezprzewodowy czujnik pogody z GPS wraz z PS-3553 \u2013 Akcesoria wiatromierza do czujnika pogody"),i.a.createElement("li",null,"PS-3201 \u2013 Bezprzewodowy czujnik temperatury"),i.a.createElement("li",null,"PS-3207 \u2013 Bezprzewodowy czujnik t\u0119tna wysi\u0142kowy"),i.a.createElement("li",null,"PS-3228 \u2013 Bezprzewodowy czujnik wilgotno\u015bci gleby"),i.a.createElement("li",null,"PS-3219 \u2013 Bezprzewodowy czujnik po\u0142o\u017cenia"),i.a.createElement("li",null,"PS-3213 \u2013 Bezprzewodowy czujnik \u015bwiat\u0142a"),i.a.createElement("li",null,"PS-3231 \u2013 //code.Node"),i.a.createElement("li",null,"Zestaw do budowy i badania most\xf3w z kilkoma tensometrami (PS-3216 Bezprzewodowy tensometr i akcelerometr)")),"a tak\u017ce wszystkie urz\u0105dzenia do kodowania i robotyki."),i.a.createElement("h2",{className:"about--header header"},"OFERTA DLA SZK\xd3\u0141"),i.a.createElement("p",{className:"about--text "},"Obecnie, najwi\u0119kszym zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 zestawy przygotowane w ramach rz\u0105dowego dofinansowania Laboratoria Przysz\u0142o\u015bci. Obecnie jest ono dost\u0119pne dla publicznych szk\xf3\u0142 podstawowych, a wkr\xf3tce b\u0119dzie te\u017c dotyczy\u0142o szk\xf3\u0142 niepublicznych i ponadpodstawowych.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Szczeg\xf3\u0142y na stronie:"," ",i.a.createElement("a",{href:"//pasco.com.pl/laboratoria-przyszlosci"},"pasco.com.pl/laboratoria-przyszlosci"),".",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),"Szko\u0142y zainteresowane zakupem pomocy dydaktycznych PASCO najcz\u0119\u015bciej odwiedzaj\u0105 stron\u0119"," ",i.a.createElement("a",{href:"//pasco.com.pl/co-kupic"},"pasco.com.pl/co-kupic")," i wybieraj\u0105 spo\u015br\xf3d gotowych zestaw\xf3w przygotowanych w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 podstaw\u0119 programow\u0105 dla szk\xf3\u0142 podstawowych i \u015brednich oraz do ka\u017cdego z przedmiot\xf3w przyrodniczych. Zestawy mo\u017cna jednak dowodnie modyfikowa\u0107 lub u\u0142o\u017cy\u0107 z dost\u0119pnych element\xf3w samodzielnie sw\xf3j w\u0142asny."),i.a.createElement("div",{className:"about--logo"},i.a.createElement("p",{className:"about--text pasco--text"},"I najwa\u017cniejsze \u263b Na has\u0142o \u201eOsada Wiedzy\u201d klienci indywidualni i szko\u0142y otrzymaj\u0105 10% zni\u017cki na zakupy w PASCO.",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("thin",null," Zni\u017cki nie kumuluj\u0105 si\u0119 z innymi.")),i.a.createElement("div",{className:"pasco-logo"},i.a.createElement("a",{href:"//pasco.com.pl"},i.a.createElement("img",{src:Kn.a,alt:"Logo projektu 'Fizyka dla nieletnich'"})))))),ai=t(288),ti=t.n(ai),ni=t(289),ii=t.n(ni),oi=t(290),ci=t.n(oi);var ri=()=>{const[e,a]=Object(n.useState)(window.innerWidth);if(e<=768)var t=ti.a;else t=e<=1080?ii.a:ci.a;const o=()=>{a(window.innerWidth)};return Object(n.useEffect)(()=>{window.addEventListener("resize",o)}),i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(P,null),i.a.createElement(r.b,{to:"/",className:"back-to-main back-to-main--white"},"POWR\xd3T DO STRONY G\u0141\xd3WNEJ"),i.a.createElement("div",{className:"hero hero-pasco",style:{background:"url(".concat(t,") right 65% no-repeat")}}),i.a.createElement("div",{className:"physics-text","data-aos":"fade-up"},i.a.createElement("h1",{className:"hero-physics--header"},"pasco"),i.a.createElement("h5",{className:"hero-physics--p"},"urz\u0105dzenia cyfrowe do pomiar\xf3w i analiz podczas",i.a.createElement("br",null),"do\u015bwiadcze\u0144 na lekcjach przedmiot\xf3w przyrodniczychmi")),i.a.createElement(ei,null),i.a.createElement(W,null))},li=t(291),si=t.n(li),mi=t(292),di=t.n(mi),zi=t(293),ui=t.n(zi),wi=t(294),pi=t.n(wi),yi=t(295),ki=t.n(yi),bi=t(296),hi=t.n(bi),ji=t(297),Ei=t.n(ji),gi=t(298),fi=t.n(gi),_i=t(299),Ni=t.n(_i),vi=t(300),xi=t.n(vi),Pi=t(301),Wi=t.n(Pi),Ci=t(302),Si=t.n(Ci),Oi=t(303),Gi=t.n(Oi),Mi=t(304),Ai=t.n(Mi),Ji=t(305),Ii=t.n(Ji),Hi=t(306),Ri=t.n(Hi),Ti=t(307),Ui=t.n(Ti),Di=t(308),Fi=t.n(Di),Zi=t(309),Li=t.n(Zi),Bi=t(310),Ki=t.n(Bi),qi=t(311),Vi=t.n(qi);var Yi=()=>{const e=[{name:"Ignacy Rejmak",img1:si.a,img2:di.a,img3:ui.a,text:"- nauczyciel fizyki w technikum w Wejherowie i w liceum w L\u0119borku. Przez 10 lat pracowa\u0142 w gimnazjum ucz\u0105c matematyki i fizyki. Przez ten czas pracowa\u0142 z uczniami szczeg\xf3lnie uzdolnionymi w kierunku przedmiot\xf3w \u015bcis\u0142ych, przygotowuj\u0105c ich do konkurs\xf3w i olimpiad zar\xf3wno fizycznych, matematycznych i informatycznych. Przez ten czas wychowa\u0142 ponad 20 laureat\xf3w i finalist\xf3w, g\u0142\xf3wnie konkurs\xf3w fizycznych. Od 9 lat wsp\xf3\u0142organizuje obozy naukowe. Wsp\xf3\u0142pracuje z Uniwersytetem Gda\u0144skim, wsp\xf3\u0142organizuj\u0105c konferencje metodyczne dla nauczycieli fizyki z wojew\xf3dztwa pomorskiego. Przez swoje niekonwencjonalne metody nauczania, niezwyk\u0142\u0105 osobowo\u015b\u0107 a tak\u017ce relacje z m\u0142odzie\u017c\u0105, cz\u0119sto por\xf3wnywany do bohatera ksi\u0105\u017cki \u201eStowarzyszenie Umar\u0142ych Poet\xf3w\u201d. Twierdzi, \u017ce ma wi\u0119cej szcz\u0119\u015bcia ni\u017c rozumu, gdy\u017c w szko\u0142ach w kt\xf3rych pracuje zawsze trafia na nauczycieli, od kt\xf3rych ci\u0105gle mo\u017ce si\u0119 bardzo wiele nauczy\u0107. W Osadzie Wiedzy prowadzi zaj\u0119cia z fizyki."},{name:"Natalia Zara\u0144ska",img1:pi.a,img2:ki.a,img3:hi.a,text:'- pedagog, coach, doradca zawodowy, psycholog pozytywny. Jej pasj\u0105 jest zmiana. Jest przekonana, \u017ce ludzkie granice nie istniej\u0105, a jedyne co nas ogranicza to brak dostatecznej wiedzy do zdobycia umiej\u0119tno\u015bci, kt\xf3re pozwol\u0105 nam je przekracza\u0107. Wsp\xf3\u0142pracuje z wieloma organizacjami i instytucjami w kraju realizuj\u0105c projekty z m\u0142odzie\u017c\u0105. Jako facylitator Cob Craftingu od lat craftuje swoj\u0105 prac\u0119 tworz\u0105c musicale i spektakle, kt\xf3re pojawi\u0142y si\u0119 na takich scenach jak Stadion Narodowy czy Teatr Muzyczny w Gdyni. Jest zakochana w profilaktyce r\xf3wie\u015bniczej, o kt\xf3rej opowiada jako prelegentka podczas r\xf3\u017cnorodnych konferencji takich jak np. Kongres Praw Obywatelskich. Wyr\xf3\u017cniona w konkursie im. Ireny Sendlerowej "Za naprawianie \u015bwiata", otrzyma\u0142a Medal Komisji Edukacji Narodowej. Pisze bloga o rozwoju osobistym https://podrozybiuro.blogspot.com/. W Osadzie Wiedzy prowadzi warsztaty pewno\u015bci siebie i warto\u015bci w\u0142asnej, kt\xf3re le\u017c\u0105 w jej obszarze zainteresowa\u0144 naukowych.'},{name:"Bogus\u0142aw Pranszke",img1:Ei.a,img2:fi.a,img3:Ni.a,text:"- dr hab., prof. nadz. Uniwersytetu Morskiego w Gdyni. Pracuje na Wydziale Mechanicznym UMG, w Katedrze Fizyki. Fizyk, specjalno\u015b\u0107 - fizyka do\u015bwiadczalna. Pracowa\u0142 z uczniami szczeg\xf3lnie uzdolnionymi w kierunku przedmiot\xf3w \u015bcis\u0142ych, przygotowuj\u0105c ich do olimpiad fizycznych. Zainteresowania: nauczanie oraz  popularyzacja fizyki i astronomii, filmy i ksi\u0105\u017cki sf, gry planszowe oraz, od ponad 15 lat, AoC (gra komputerowa Age of Empires II: The Conquerors). Strona internetowa http://bpranszke.com"},{name:"Agata Skrzypalik",img1:xi.a,img2:Wi.a,img3:Si.a,text:"- nauczycielka matematyki w gda\u0144skiej szkole. Absolwentka projektu \u201eWyobra\u017ania wa\u017cniejsza od wiedzy\u201d, w ramach kt\xf3rego realizowane s\u0105 obozy naukowe. Jest przekonana, \u017ce ka\u017cdego cz\u0142owieka mo\u017cna zainteresowa\u0107 matematyk\u0105. Zara\u017ca swoim entuzjazmem do tej dziedziny nauki. Uwielbia organizowa\u0107 wszelkiego rodzaju eventy, anga\u017cuje si\u0119 we wszystko, co tylko mo\u017ce. Posiada niezliczone pok\u0142ady rado\u015bci i u\u015bmiechu, kt\xf3re wykorzystuje na ka\u017cdym kroku swojego \u017cycia. . Ka\u017cd\u0105 woln\u0105 chwil\u0119 sp\u0119dza\u0142aby na g\xf3rskich szlakach. Ci\u0105gle w podr\xf3\u017cy, zafascynowana pi\u0119knem \u015bwiata i cz\u0142owieka. W osadzie wiedzy spe\u0142nia swoje marzenie prowadz\u0105c zaj\u0119cia z matematyki."},{name:"Wojciech Malicki",img1:Gi.a,img2:Ai.a,img3:Ii.a,text:"- sw\xf3j pierwszy program komputerowy napisa\u0142 w wieku 12 lat na komputerze Commodore 64. Od tego czasu z ma\u0142\u0105 przerw\u0105 uczy si\u0119 nowych j\u0119zyk\xf3w programowania i nieustannie poszerza swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, przechodz\u0105c od Basica przez Pascala do C++ i Pythona po drodze zahaczaj\u0105c o JavaScript i VBA. Od dziewi\u0119ciu lat pracuje jako nauczyciel, nie tylko w szkole, ale tak\u017ce w projektach zwi\u0105zanych z prowadzeniem zaj\u0119\u0107 dla m\u0142odzie\u017cy uzdolnionej w S\u0142upsku, L\u0119borku i Kartuzach. Od 2012 roku uczestniczy w obozach naukowych w czasie wakacji. Przygotowywa\u0142 r\xf3wnie\u017c uczni\xf3w do olimpiad informatycznych, w tym do olimpiady zespo\u0142owej. Aby podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci uczestniczy w warsztatach dla nauczycieli olimpiady informatycznych. Uko\u0144czy\u0142 studia podyplomowe z zakresu testowania oprogramowania oraz programowania aplikacji internetowych. Najbardziej ceni u siebie zapa\u0142 do uczenia si\u0119 nowych rzeczy. W Osadzie wiedzy prowadzi zaj\u0119cia z programowania."},{name:"Przemys\u0142aw Rojewski",img1:Ri.a,img2:Ui.a,img3:Fi.a,text:"- nauczyciel fizyki w Powiatowym Zespole Szk\xf3\u0142 nr 2 w Wejherowie. W zawodzie od 20 lat Od 11 lat pracuje z uczniami szczeg\xf3lnie uzdolnionymi w ramach Projektu \u201eZdolni z Pomorza\u201d przygotowuj\u0105c ich do konkurs\xf3w i olimpiad  szczeg\xf3lnie w cz\u0119\u015bci do\u015bwiadczalnej. Przez ten czas wychowa\u0142 wielu laureat\xf3w i finalist\xf3w. Jest do\u015bwiadczonym egzaminatorem OKE w Gda\u0144sku od 16 lat uczestniczy w pracach komisji egzaminacyjnej egzaminu maturalnego z fizyki. R\xf3wnie\u017c przygotowuje z powodzeniem uczni\xf3w do tego egzaminu. Od kilku lat tworzy pracowni\u0119 fizyczn\u0105 z prawdziwego zdarzenia wyposa\u017con\u0105 w najnowocze\u015bniejszy dost\u0119pny sprz\u0119t pomiarowy. W czasie wolnym nie mo\u017ce oby\u0107 si\u0119 bez trening\xf3w biegowych jest zwyci\u0119zc\u0105 wielu bieg\xf3w d\u0142ugodystansowych i maraton\xf3w."},{name:"Ca\u0142y zesp\xf3\u0142",img1:Li.a,img2:Ki.a,img3:Vi.a,text:""}];return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,e.map(e=>i.a.createElement("div",{key:e.name,className:"team__section"},i.a.createElement("div",{className:"team__name"},e.name),i.a.createElement("div",{className:"team__imgs"},i.a.createElement("div",{className:"team__img"},i.a.createElement("img",{src:e.img1,alt:""})),i.a.createElement("div",{className:"team__img"},i.a.createElement("img",{src:e.img2,alt:""})),i.a.createElement("div",{className:"team__img"},i.a.createElement("img",{src:e.img3,alt:""}))),i.a.createElement("div",{className:"team__text"},i.a.createElement("p",null,e.text)))))},Xi=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,null),i.a.createElement("h2",{className:"header team__header"},"Nasz zesp\xf3\u0142:"),i.a.createElement(Yi,null),i.a.createElement(W,null))},$i=t(35),Qi=t(312),eo=t.n(Qi),ao=t(313),to=t.n(ao),no=function(){var e=Object(n.useState)(window.innerWidth),a=Object($i.a)(e,2),t=a[0],o=a[1],c=t<1050&&t>600?to.a:eo.a;Object(n.useEffect)((function(){return window.addEventListener("resize",r),function(){window.removeEventListener("resize",r)}}));var r=function(){o(window.innerWidth)};return i.a.createElement("div",{className:"recomendations"},i.a.createElement("img",{src:c,alt:"Book",className:"recomendations__img"}),i.a.createElement("h2",{className:"header recomendations__header"},"Rekomendacje"),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__container"},i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},'"W trakcie obozu czuj\u0119 si\u0119 rozbawiony i czekam na kolejne atrakcje, natomiast tu\u017c po obozie czuj\u0119 satysfakcj\u0119 z tego czego si\u0119 nauczy\u0142em i dokona\u0142em w jego trakcie. Wa\u017cnym elementem jest atmosfera panuj\u0105c\u0105 w\u015br\xf3d nauczycieli i uczni\xf3w, dzi\u0119ki kt\xf3rej tak na prawd\u0119 ka\u017cdy mo\u017ce znale\u017a\u0107 swoje miejsce i poczu\u0107 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 zgranej grupy"'),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Janek Niedziela"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eW trakcie obozu czu\u0142am si\u0119 szcz\u0119\u015bliwa i zafascynowana rzeczami, kt\xf3rych mogli\u015bmy si\u0119 nauczy\u0107. Panuje tu wspania\u0142a atmosfera, jest du\u017co ciekawych ludzi, du\u017co wyzwa\u0144, s\u0105 genialne sp\u0142ywy.  Ludzie, kt\xf3rzy tworz\u0105 ten ob\xf3z sprawiaj\u0105, \u017ce mo\u017cna na nim pozna\u0107 najlepszych przyjaci\xf3\u0142. Gdybym mia\u0142a podsumowa\u0107 ob\xf3z napisa\u0142abym, \u017ce uczenie si\u0119 mo\u017ce by\u0107 zabawne.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Dominika Urba\u0144ska"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eW trakcie obozu cz\u0119sto czu\u0142em si\u0119 zmotywowany, zainspirowany, zaciekawiony. Po obozie by\u0142o mi smutno, ale te\u017c by\u0142em ch\u0119tny do dzia\u0142ania, rozwoju. Moim zdaniem filarem tego obozu jest rodzinna atmosfera, ob\xf3z tworz\u0105 ludzie. Gdybym mia\u0142 stwierdzi\u0107 co jest misj\u0105 tego obozu, napisa\u0142bym, \u017ce s\u0142owa: \u201eDowiedz si\u0119, co chcesz robi\u0107 w \u017cyciu i naucz si\u0119 uczy\u0107\u201d. W mojej opinii kontakt z kadr\u0105 obozu sprawia, \u017ce tacy m\u0142odzi ludzie jak ja, zaczynaj\u0105 pragn\u0105\u0107 zdobywa\u0107 wiedz\u0119 poza programem nauczania, poza to, co jest wymagane w szkole i to nie tylko z matematyki i fizyki.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Jakub Klawikowski"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eJako uczestnik w czasie obozu czu\u0142em si\u0119 szcz\u0119\u015bliwy. Kiedy wracam do domu zawsze jestem zadowolony ze wspaniale sp\u0119dzonego czasu. My\u015bl\u0119, \u017ce filarem obozu jest po\u0142\u0105czenie przyst\u0119pnie podanej nauki ze \u015bwietn\u0105 atmosfer\u0105 tworzon\u0105 przez wspania\u0142ych ludzi i zabaw\u0105. Uwa\u017cam dzi\u015b, \u017ce nauka mo\u017ce by\u0107 ciekawa i przyjemna.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Maciej Wr\xf3blewski"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eMoim zdaniem ob\xf3z naukowy to miejsce z najlepsz\u0105 kadr\u0105 na \u015bwiecie. M\u0142odzi ludzie przyje\u017cd\u017caj\u0105 tu, bo chc\u0105 si\u0119 doskonali\u0107. Chc\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas z fizyk\u0105 i dobrze si\u0119 bawi\u0107. Tu ka\u017cdy z nas doskonali si\u0119 na r\xf3\u017cnych p\u0142aszczyznach, naukowej o osobistej. Dzieje si\u0119 to jednak w po\u0142\u0105czeniu z zabaw\u0105.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Marcin Kosi\u0144ski"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eW trakcie obozu zawsze by\u0142em zmotywowany do zdobywania wiedzy. Ka\u017cdego dnia by\u0142em gotowy na kolejne atrakcje. Kiedy wraca\u0142em z oboz\xf3w brakowa\u0142o mi zaprawy porannej. Uwa\u017cam, \u017ce te obozy to niezapomniana przygoda.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"\u0141ukasz Pszonak"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eW trakcie obozu nie chc\u0119 wraca\u0107 do domu. Zawsze niezwykle cieszy\u0142am si\u0119, \u017ce w ko\u0144cu nadesz\u0142y moje ulubione dwa tygodnie w roku. By\u0142am troch\u0119 niewyspana i zawsze my\u015bla\u0142am, jak wymiga\u0107 si\u0119 od porannych zapraw. Teraz czuj\u0119 dum\u0119 z tego, czego dokona\u0142am, mam w g\u0142owie mas\u0119 przemy\u015ble\u0144 dotycz\u0105cych nauki, problem\xf3w \u015bwiata. Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce trafi\u0142am na ludzi, kt\xf3rzy postrzegaj\u0105 \u015bwiat podobnie do mnie. Obozowa przestrze\u0144 to jedyne miejsce, kt\xf3re jest a\u017c tak wype\u0142nione mi\u0142o\u015bci\u0105 i szacunkiem do drugiego cz\u0142owieka ",i.a.createElement("span",{role:"img","aria-label":"heart"},"\u2764\ufe0f")," zach\u0119ca ludzi do nauki nie poprzez przymus, a przez ch\u0119\u0107 rozwoju, pobudzanie ciekawo\u015bci \u015bwiata i kreatywno\u015bci. Filarem tego obozu s\u0105 ludzie, rodzinna atmosfera, brak jakiegokolwiek skr\u0119powania, poczucie zrozumienia, MI\u0141O\u015a\u0106\u201d "),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Agnieszka Dopiera\u0142a"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eNa obozie zawsze czu\u0142am, \u017ce jestem tak po prostu... na miejscu. Jestem tu, gdzie powinnam by\u0107, w odpowiednim czasie, z odpowiednimi lud\u017ami. Po powrocie czu\u0142am si\u0119 jak balonik nape\u0142niony szcz\u0119\u015bciem. Tylko troch\u0119 \u017cal, \u017ce ju\u017c koniec. Tu uczymy si\u0119, ale tak nie z przymusu (mo\u017ce troszk\u0119 z poczucia obowi\u0105zku... ",i.a.createElement("span",{role:"img","aria-label":"laughing face"},"\ud83d\ude05"),"). Sp\u0119dzamy mn\xf3stwo czasu razem, robi\u0105c naprawd\u0119 przyjemne rzeczy,  gramy w siatk\u0119, w plansz\xf3wki, p\u0142ywamy w jeziorze, a czas up\u0142ywa w\u015br\xf3d fantastycznych ludzi. Poznajemy innych, ale r\xf3wnie\u017c siebie, jacy jeste\u015bmy i podoba nam si\u0119 to, co odkrywamy. Filarem obozu jest kadra. Oni wiedz\u0105 o co w tym chodzi. Szanuj\u0105 wszystkich uczestnik\xf3w, przyjmuj\u0105 ka\u017cdego takim jakim jest, respektuj\u0105 nasz indywidualizm, wspieraj\u0105 nasze inicjatywy. Moim zdaniem misj\u0105 obozu jest rozw\xf3j na ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie, spe\u0142niona potrzeba przynale\u017cno\u015bci do grupy ciekawych, inteligentnych i cz\u0119sto lekko zwariowanych ludzi.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Jagna Kicy\u0142a"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eSzczerze polecam obozy naukowe organizowane przez p. Natali\u0119 Zara\u0144sk\u0105 i p. Ignacego Rejmaka. S\u0105 zawsze bardzo dobrze przygotowane. Pani Natalia i Pan Ignacy maj\u0105 \u015bwietny kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Opieka naukowa jest na bardzo wysokim poziomie. M\u0142odzie\u017c ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracowa\u0107 ze specjalistami i pasjonatami w swej dziedzinie. C\xf3rka uczestniczy\u0142a w czterech obozach. Ka\u017cdy z nich to \u015bwietnie wykorzystany czas na nauk\u0119 oraz na m\u0105dr\u0105 zabaw\u0119. Decyduj\u0105c si\u0119 na ob\xf3z na pewno nie b\u0119dziecie zawiedzeni.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Agnieszka Bartosiak"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201ePodczas oboz\xf3w panuje niepowtarzalny klimat w grupie, kt\xf3ra liczy kilkadziesi\u0105t os\xf3b, w r\xf3\u017cnym wieku i o r\xf3\u017cnych charakterach. Mam ogromn\u0105 przyjemno\u015b\u0107 od lat osobi\u015bcie przygl\u0105da\u0107 si\u0119 tym niezwyk\u0142ym relacjom, przebywaj\u0105c na wypoczynku w czasie trwania letniego obozu naukowego. Byli absolwenci wracaj\u0105 do tego miejsca, aby spotka\u0107 si\u0119 ze swoimi nauczycielami i kolegami, bo jak m\xf3wi\u0105: tu jest jaka\u015b \u201emagia\u201d. Jako rodzic jestem ogromnie wdzi\u0119czny tw\xf3rcom za projekt \u201eWyobra\u017ania wa\u017cniejsza od wiedzy\u201d, kt\xf3ry pozwoli\u0142 ukszta\u0142towa\u0107 moje dzieci w taki spos\xf3b, \u017ce dzisiaj jestem z nich bardzo dumny.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Marek Targo\u0144ski"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~")),i.a.createElement("div",{className:"recomendations__section"},i.a.createElement("div",{className:"section__text"},"\u201eW ostatnich latach m\xf3j syn uczestniczy\u0142 w obozie naukowym w Wielu, organizowanym przez ciekawych ludzi oddanych m\u0142odzie\u017cy i staraj\u0105cych si\u0119 o  rozw\xf3j ich wiedzy. Wspania\u0142a atmosfera i ciekawe zaj\u0119cia dydaktyczne z zakresu fizyki, informatyki czy matematyki, wzbogacone by\u0142y o aktywno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 : codzienna przebie\u017cka, k\u0105piel w jeziorze czy gra w siatk\xf3wk\u0119 . Atrakcj\u0105 corocznego obozu by\u0142y organizowane sp\u0142ywy kajakowe, integruj\u0105ce nie tylko m\u0142odzie\u017c, ale i ich rodzic\xf3w . Syn zawsze wraca\u0142 z obozu pe\u0142en zapa\u0142u i entuzjazmu. My\u015bl\u0119, \u017ce  wynika\u0142o to z tego w jaki spos\xf3b traktowano go we Wielu. Zawsze mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyra\u017cania swoich opinii bez obaw o krytyk\u0119. Konstruktywne rozmowy i dyskusje mi\u0119dzy m\u0142odzie\u017c\u0105 i wyk\u0142adowcami wydobywa\u0142y z nich to co najlepsze. Ob\xf3z daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju i poszerzenia nie tylko wiedzy, ale grona przyjaci\xf3\u0142 i poznania interesuj\u0105cych ludzi.\u201d"),i.a.createElement("div",{className:"section__author"},i.a.createElement("br",null),"Katarzyna i Aleksander Becker"),i.a.createElement("h1",{className:"quote"},"~"))))},io=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,null),i.a.createElement(no,null),i.a.createElement(W,null))},oo=t(314),co=t.n(oo),ro=t(315),lo=t.n(ro),so=t(316),mo=t.n(so),zo=t(317),uo=t.n(zo),wo=t(318),po=t.n(wo);var yo=()=>i.a.createElement("div",{className:"downloads__main"},"Szanowni Pa\u0144stwo",i.a.createElement("ol",null,i.a.createElement("li",null,"Prosimy o pobranie poni\u017cszych dokument\xf3w ze strony (opr\xf3cz rozk\u0142adu dnia)."," "),i.a.createElement("li",null,"Wydrukowanie ich, uzupe\u0142nienie i podpisanie. "),i.a.createElement("li",null,"Umow\u0119 prosimy wydrukowa\u0107 w dw\xf3ch egzemplarzach, oba podpisa\u0107."),i.a.createElement("li",null,"Ca\u0142o\u015b\u0107 prosimy przes\u0142a\u0107 na adres:"," ",i.a.createElement("bold",null,"Osada Wiedzy ul. D\u0142uga 24A 84-353 L\u0119bork-Mosty najp\xf3\u017aniej do 10.07.2022r."," ")),i.a.createElement("li",null,"Umow\u0119 podpisan\u0105 przez Organizatora prze\u015blemy na wskazany przez Pa\u0144stwa adres."),i.a.createElement("li",null,"Numer konta do wp\u0142aty:",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("bold",null,"Stowarzyszenie FPUNKT")," ",i.a.createElement("br",null),"Bank Sp\xf3\u0142dzielczy w \u0141ebie ",i.a.createElement("br",null),"numer: 45 9324 0008 0004 6314 2000 0010")),i.a.createElement("ul",{className:"downloads__list"},i.a.createElement("li",{className:"downloads__list-item"},i.a.createElement("a",{href:co.a,download:"Umowa.pdf"},"Umowa o udzia\u0142 w obozie")),i.a.createElement("li",{className:"downloads__list-item"},i.a.createElement("a",{href:lo.a,download:"Regulamin.pdf"},"Regulamin obozu")),i.a.createElement("li",{className:"downloads__list-item"},i.a.createElement("a",{href:mo.a,download:"Opinia.pdf"},"Opinia nauczyciela matematyki/fizyki")),i.a.createElement("li",{className:"downloads__list-item"},i.a.createElement("a",{href:uo.a,download:"Rozklad dnia.pdf"},"Rozk\u0142ad dnia")),i.a.createElement("li",{className:"downloads__list-item"},i.a.createElement("a",{href:po.a,download:"Karta uczestnika.pdf"},"Karta uczestnika"))));var ko=()=>i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,null),i.a.createElement("h2",{className:"header downloads__header"},"Pliki do pobrania"),i.a.createElement(yo,null),i.a.createElement(W,null)),bo=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,null),i.a.createElement("div",{className:"under-construction"},"Under construction"),i.a.createElement(W,null))},ho=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(M,null),i.a.createElement("div",{className:"page404"},"Nie znaleziono podanej strony!"),i.a.createElement(W,null))};var jo=function(){return m.a.init({duration:600,once:!0}),i.a.createElement(r.a,{basename:"/osadawiedzy/"},i.a.createElement(l.c,null,i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/",component:C}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/oboz",component:F}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/historia",component:Et}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/oferta",component:sn}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/fizyka-po-godzinach",component:kn}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/fizyka-dla-nieletnich",component:Ln}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/pasco",component:ri}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/zespol",component:Xi}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/rekomendacje",component:io}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/do-pobrania",component:ko}),i.a.createElement(l.a,{exact:!0,path:"/blog",component:bo}),i.a.createElement(l.a,{component:ho})))},Eo=Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));function go(e,a){navigator.serviceWorker.register(e).then((function(e){e.onupdatefound=function(){var t=e.installing;null!=t&&(t.onstatechange=function(){"installed"===t.state&&(navigator.serviceWorker.controller?(console.log("New content is available and will be used when all tabs for this page are closed. See https://bit.ly/CRA-PWA."),a&&a.onUpdate&&a.onUpdate(e)):(console.log("Content is cached for offline use."),a&&a.onSuccess&&a.onSuccess(e)))})}})).catch((function(e){console.error("Error during service worker registration:",e)}))}var fo=t(319),_o=t(321),No=t(320),vo=t.n(No);function xo(){const e=Object(fo.a)(["\n        \n        @font-face{\n            font-family: 'the bold font';\n            src: url(",") format('truetype');\n        };\n    "]);return xo=function(){return e},e}var Po=Object(_o.a)(xo(),vo.a);c.a.render(i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(jo,null),i.a.createElement(Po,null)),document.getElementById("root")),function(e){if("serviceWorker"in navigator){if(new URL("/osadawiedzy",window.location.href).origin!==window.location.origin)return;window.addEventListener("load",(function(){var a="".concat("/osadawiedzy","/service-worker.js");Eo?(!function(e,a){fetch(e,{headers:{"Service-Worker":"script"}}).then((function(t){var n=t.headers.get("content-type");404===t.status||null!=n&&-1===n.indexOf("javascript")?navigator.serviceWorker.ready.then((function(e){e.unregister().then((function(){window.location.reload()}))})):go(e,a)})).catch((function(){console.log("No internet connection found. App is running in offline mode.")}))}(a,e),navigator.serviceWorker.ready.then((function(){console.log("This web app is being served cache-first by a service worker. To learn more, visit https://bit.ly/CRA-PWA")}))):go(a,e)}))}}()}]),[[331,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.026315ea.chunk.js.map